<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info8">
 <item>"""ПЛАН:
1. Цели и задачи маркетинга
2. Маркетинговые исследования, прогнозирование и планирование и маркетинговый контроль
3. Организация и улучшение продаж

1. Цели и задачи маркетинга.
Маркетинг это вид человеческой деятельности, направленной на удовлетворение нужд и потребностей посредством обмена.  Теория маркетинга возникла в Америке в начале XX в. как реакция на чрезмерную стихийность и непредсказуемость развития рынка, неупорядоченную конкуренцию и стремление производителя диктовать свою волю потребителю, тенденциями к росту монополизации и т.п.
Для достижения цели организации, деятельность маркетинга подразумевает решение следующих задач:
- Выпуск товаров и услуг, соответствующие спросу;
- Создание ассортимента товаров и услуг организации;
- Анализ деятельности конкурентов;
- Детальное исследование рынка, глубокий анализ предпочтений клиентов;
- Тщательное изучение системы ценообразования на рынке и разработка ценовой политики организации;
- Сервисное обслуживание;
Рост воспринимаемой ценности продукта:
- Знание рынка
- Анализ рынка
- Поиск новых рынков
- Выбор целевых сегментов
Знание потребителя:
- Потребности и скрытый спрос
- Модель совершения покупки
- Удовлетворенность
Разработка:
- Маркетинговой стратегии
- Маркетингового плана
- Принципов конкуренции
Работа с ассортиментом:
- Новинки и локомотивы
- Модификация продуктов
- Снятие неликвидов
Маркетинг выполняет ряд функций:
1)Аналитическая функция подразумевает исследование внешних и внутренних факторов, влияющих на организацию, изучение вкусов потребителя и ассортимента товаров. Стоит отметить, что необходимо проводить анализ внутренней среды организации для того, чтобы контролировать конкурентоспособность на рынке.
2)Производственная функция включает в себя разработку и освоение новых технологий, организацию производства товаров и услуг, организацию закупки материально-технических ресурсов, необходимых предприятию. Кроме того, под производственной функцией понимается управление качеством и конкурентоспособности готового товара или услуги, т. е. соблюдение качества продукта согласно установленным стандартам
3)Функция управления и контроля обеспечивает процесс планирования и прогнозирования на предприятии, организацию системы коммуникаций, информационное обеспечение и управление рисками
4)Функция продаж включает в себя ценовую и товарную политику организации, обеспечивает систему товародвижения и расширение спроса.
5)Инновационная функция в маркетинге исполняет роль по разработке и созданию нового товара или услуги.
В зависимости от охвата рынка различают:
1)Недифференцированная
Концепция недифференцированного маркетинга предполагает продукт, предназначенный для всех сегментов рынка. Дифференциация товара не производится, продукция продается по низким ценам.
2)Концентрированная
При концентрированном маркетинге ситуация обратная. Товары или услуги рассчитаны для определенной группы клиентов.
3)Дифференцированная
При использовании дифференцированного маркетинга силы направляются на несколько сегментов рынка. Но стоит заметить, что для каждого сегмента рынка создается отдельное предложение.

2. Маркетинговые исследования, прогнозирование и планирование и маркетинговый контроль
Маркетинговые исследования — это систематический сбор, документирование и анализ данных по разным аспектам маркетинговой деятельности.
Цель маркетингового исследования — создать информационно-аналитическую базу для принятия управленческих решений. Обобщенная схема проведения маркетинговых исследований представлена в работе 
Этапы проведения маркетинговых исследований
1) определение проблемы и целей исследования;
2) разработка плана исследования;
3) реализация плана исследования;
4) интерпретация полученных результатов и доведение их до руководства.
Для того чтобы принять маркетинговые решения по укреплению рыночных позиций того или иного товара, в том числе и медицинской и фармацевтической продукции, необходимо провести маркетинговый аудит.
Маркетинговый аудит — это ревизия, обнаружение слабых мест в концепции маркетинга организации, т.е. аудит — это метод контроля за деятельностью организации.
Маркетинговому аудиту подвергаются окружающая среда, внешняя рыночная среда и собственная маркетинговая деятельность организации, которая состоит из маркетинг-микса или 4Р: товар (product), цена (price), место, товародвижение (place) и продвижение (promotion).
Маркетинговый контроль (контроль в маркетинге)– это систематическое наблюдение за элементами производственно-коммерческой и маркетинговой деятельности фирмы, маркетинговой средой. Контроллинг в маркетинге — это комплексная систематическая оценка всех сторон маркетинговой деятельности компании.
Цель маркетингового контроля – улучшения маркетинговых показателей деятельности фирмы. 
Задача маркетингового контроля – обнаружение открывающихся возможностей и появляющихся отклонений при сопоставлении фактических показателей деятельности и запланированных результатов. Таким образом контроль в маркетинге является механизмом запуска менеджмента приведения фактических показателей деятельности – к плановым, позволяющий восстановить движение фирмы к намеченной цели.
Механизм  маркетингового контроля основан  на  следующих принципах:
- Документирование – контроллинг предусматривает систематизирование и фиксацию информации в письменном виде.
- Влияние – маркетинговый контроль обязан активно воздействовать на тех, кто тормозит прогресс, и добиваться постоянного обновления всей деятельности фирмы, особенно в сфере маркетинга;
- Своевременность – маркетинговый контроллинг служит раннему выявлению новых возможностей и рисков фирмы;
- Фильтрация – контроллинг должен быть барьером, фильтром, предотвращающим реализацию идей и решений при несоответствии их целям маркетинга;
Объекты маркетингового контроля
План маркетинга. Контроль осуществляется за выполнением планов маркетинга. Цель контроля — удостоверение в достижении полученных результатов. Методы контроля — анализ возможностей сбыта; доли рынка; соотношения «затраты на маркетинг/сбыт»; наблюдение за отношением клиентов.
Стратегический контроль. Цель контроля — определить, используются ли максимально эффективно маркетинговые возможности и насколько эффективно.
Контроль прибыльности. Цель контроля — выяснение источников дохода и расхода. Методы контроля — рентабельность по товарам, территориям, сегментам рынка, торговым каналам, объемам заказов.
Контроль организационных процессов. Целью контроля организационных процессов является проверка организации маркетинга и его связи с другими сферами предприятия. Цель контроля – обнаружение слабых мест, нецелесообразных организационных правил и устранение этих ошибок.

3. Организация и улучшение продаж
Продажа - процесс и сам факт обмена предмета маркетинга на его денежный эквивалент.
Продажа как процесс – согласования условий обмена товара на его денежный эквивалент в котором участвуют продавец и покупатель, заинтересованные в сделке по продаже.
Продажа как результат – материальный актив в виде предмета маркетинга или денег, полученных в результате обмена, совершенного между продавцом и покупателем.
Один из основателей маркетинга Ральф Старр Батлер в своей монографии «Marketing Methods» (маркетинговые методы) дал в 1918 году такое определение понятию продажа: 
- С коммерческой точки зрения, личное управление продажами – это попытка вызвать желаемое действие или желаемое ментальное отношение к товарам или услугам, путем прямого привлечения одной покупающей единицы или одного человека одновременно…
- С юридической точки зрения, продать – это значит передать имущество другому лицу или заключить с ним договор за ценное вознаграждение, особенно, за деньги.
- С точки зрения бизнеса, продажа должна, кроме того, представлять собой прибыль для владельца товара. Не требуется большого умения, чтобы отдать товар даром или продать его ниже себестоимости.
CRM ( маркетинг отношений) маркетинг как эффективная модель взаимодействия с клиентами СRM (с англ. Customer Relationship Management )-это система управления взаимоотношений с клиентами. Оно предпологает сбор данных о клиентах и их анализ, ведётся работа с потенциальными покупателями, что приводит к увеличению продаж.
Этапы организации системы продаж
1 этап. Аудит системы продаж
2 этап. Формирование команды продаж и мотивации продавцов
3 этап. Организация основного бизнес-процесса отдела продаж
4 этап. Внедрение или доработка CRM
5 этап. Повышение эффективности работы продавцов CRM
6 этап. Организация повторных продаж (CRM-маркетинг)
7 этап. Контроль и улучшения системы продаж
Чтобы решить задачи и достигнуть поставленных целей в маркетинговой деятельности, необходимо применять следующие методы маркетинга:
1)Изучение ситуации на рынке:
Опрос;
Наблюдения;
Методы формирования спроса и стимулирования сбыта;
2)Аналитические методы:
Анализ внешней среды организации;
Анализ потребителей;
Анализ существующих товаров;
Планирование ассортимента будущих товаров;
Разработка ценовой политики;
3)Информационные методы:
Реклама;
PR;
Личные продажи;
Пропаганда;
Консультации.
Таким образом, опираясь на определение, цели, задачи, функции и методы маркетинга, можно сделать вывод, что наука о маркетинге ориентирована исключительно на потребителя и удовлетворение его потребностей.




     """</item>
    </string>
    
</resources>