<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info14">
 <item>"""ПЛАН:
1. Банкротство является объективным событием конкурса.
2. Причины кризиса предприятий малого бизнеса.
3. Условия ликвидации и реорганизации субъектов малого бизнеса.

1. Банкротство является объективным событием конкурса.
Банкротство (экономическая несостоятельность) — признанная экономическим судом неспособность должника в полном объеме удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанности по обязательным платежам
Термин "банкротство" в широком смысле слова используется синоним термина «несостоятельность».
Закон РУз «О БАНКРОТСТВЕ» от 24 апреля 2003 г.,№ 474-II определяет экономическую несостоятельность как: «признанная экономическим судом судом неспособность должника в полном объеме удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанность по уплате обязательных платежей».
Основные понятия банкротства
- Банкротство (экономическая несостоятельность) — признанная экономическим судом неспособность должника в полном объеме удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанности по обязательным платежам;
- Должник — юридическое лицо или физическое лицо, осуществляющее предпринимательскую деятельность без образования юридического лица, неспособное удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанность по уплате обязательных платежей в течение срока, установленного настоящим Законом;
- Денежное обязательство — обязанность должника уплатить кредитору определенную денежную сумму по гражданско-правовому договору и по иным основаниям, предусмотренным законодательством;
- Кредиторы по денежным обязательствам (далее — кредиторы) — юридические или физические лица, перед которыми должник несет ответственность, за исключением граждан, перед которыми должник несет ответственность за причинение вреда жизни или здоровью, а также учредителей (участников) должника — юридического лица по обязательствам, вытекающим из такого участия;
Признаком банкротства юридического лица признается неспособность удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанности по уплате обязательных платежей, если соответствующие обязательства и (или) обязанности не исполнены им в течение шести месяцев со дня их наступления.
Признаком банкротства физического лица (лица, осуществляющего предпринимательскую деятельность без образования юридического лица) признается неспособность удовлетворить требования кредиторов по денежным обязательствам и (или) исполнить обязанности по уплате обязательных платежей, если соответствующие обязательства и (или) обязанности не исполнены им в течение трех месяцев с момента наступления даты их исполнения, если сумма его обязательств превышает стоимость принадлежащего ему имущества.
- Размер задолженности за переданные товары
- Выполненные работы
- Оказанные услуги
- Суммы займа с учетом процентов подлежащих уплате должником
- Размер задолженности возникшей вследствие неосновательного обогащения
- Обязательств по выплате выходных пособий и оплате труда лиц работающих по трудовому договору
- Обязательств  по выплате вознаграждения по авторским договорам
- Обязательств перед учредителями (участниками) должника вытекающих из такого участия
Виды банкротства:
- Реальное банкротство. Данный вид характеризуется неспособностью предприятия восстановить свою платежеспособность в силу реальных потерь собственного и заемного капитала.
- Временное (условное) банкротство, характеризуется таким состоянием неплатежеспособности организации, которое вызвано превышением актива баланса предприятия над его пассивом, а также большим размером дебиторской задолженности и затовариванием готовой продукции.
- Преднамеренное (умышленное) банкротство, связано с преднамеренным созданием руководителями и владельцами предприятия состояния его неплатежеспособности, нанесением ему экономического вреда (хищение средств предприятия различными способами) в личных интересах и в интересах иных лиц.
- Фиктивное банкротство — это ложное объявление предприятием о своей неплатежеспособности с целью введения в заблуждение кредиторов для получения от них льгот по уплате финансовых обязательств, либо для погашения долгов фирмы неконкурентоспособной продукцией. 

2. Причины кризиса предприятий малого бизнеса.
Переход к рыночной экономике вызвал появление нового для нашей финансовой практики понятия банкротства предприятия. С позиций финансового менеджмента банкротство характеризует реализацию катастрофических рисков предприятия в процессе его финансовой деятельности, вследствие которой оно неспособно удовлетворить в установленные сроки, предъявленные со стороны кредиторов требования и выполнить обязательства перед бюджетом. Хотя банкротство предприятия является юридическим фактом, в его основе лежат преимущественно финансовые причины. Предпосылки банкротства многообразны - это результат взаимодействия многочисленных факторов как внешнего, так и внутреннего характера. Их можно классифицировать следующим образом:
1)Внутренние факторы
2)Внешние факторы
Внутренние факторы:
1)Дефицит собственного оборотного капитала как следствие неэффективной производственно-коммерческой деятельности или неэффективной инвестиционной политики
2)Низкий уровень техники, технологии и организации производства
3)Снижение эффективности использования производственных ресурсов предприятия, его производственной мощности и как следствие высокий уровень себестоимости, убытки, "проедание” собственного капитала
4)Создание сверхнормативных остатков незавершенного строительства, незавершенного производства, производственных запасов, готовой продукции, в связи с чем происходит затоваривание, замедляется оборачиваемость капитала и образуется его дефицит
5)Плохая клиентура предприятия, которая платит с опозданием или не платит вовсе по причине банкротства, что вынуждает предприятие самому залезать в долги
6)Привлечение заемных средств в оборот предприятия на невыгодных условиях, что ведет к увеличению финансовых расходов, снижению рентабельности хозяйственной деятельности и способности к самофинансированию
7)Отсутствие сбыта из-за низкого уровня организации маркетинговой деятельности по изучению рынков сбыта продукции, формированию портфеля заказов, повышению качества и конкурентоспособности продукции, выработке ценовой политики
8)Быстрое и неконтролируемое расширение хозяйственной деятельности, в результате чего запасы, затраты и дебиторская задолженность растут быстрее объема продаж
Внешние факторы:
1)Одной из причин несостоятельности субъектов хозяйствования может быть неправильная фискальная политика государства Высокий уровень налогообложения может оказаться непосильным для предприятия
2)Политическая нестабильность общества, внешнеэкономическая политика государства, разрыв экономических связей, потеря рынков сбыта, изменение условий экспорта и импорта, несовершенство законодательства в области хозяйственного права, антимонопольной политики, предпринимательской деятельности и прочих проявлений регулирующей функции государства
3)Усиление международной конкуренции в связи с развитием научно-технического прогресса
4)Численность, состав народонаселения, уровень благосостояния народа, культурный уклад общества, определяющие размер и структуру потребностей и платежеспособный спрос населения на те или другие виды товаров и услуг
Для преодоления кризиса:
- Снижение затрат. В неблагоприятных финансовых условиях – это нормирование всех статей затрат и жесткий контроль исполнения установленных нормативов. Этот подход позволяет удержать затраты компании на заданном уровне
- Стимулирование продаж. Активизация продаж в ситуации кризиса должна выражаться в развитии отношений с существующими клиентами и привлечении новых, предложении рынку новой продукции, заключении контрактов на работу с давальческим сырьем, а также в пересмотре существующей системы скидок и льгот для покупателей
- Оптимизация денежных потоков. Одним из выходов является ежедневная сверка баланса наличных денежных средств, которая даст менеджерам достоверную информацию о текущем остатке средств на счетах и в кассе предприятия, необходимую для принятия решений об осуществлении текущих платежей. Необходимо расставить приоритеты текущих платежей. Далее составляется бюджет движения денежных средств на будущий отчетный период
- Работа с дебиторами и реформирование политики коммерческого кредитования. В условиях финансового кризиса предприятие не должно полностью отказываться от реализации продукции в рассрочку, но необходимо оптимизировать работу с дебиторами

3. Условия ликвидации и реорганизации субъектов малого бизнеса.
Процесс составления планов, или непосредственный процесс планирования, то есть принятие решений о будущих целях организации и способах их достижения, смысл которой в том, что одно событие обязательно должно произойти вслед за другим.
Планирования предприятий малого бизнеса.
•Создание условий для финансовой устойчивости, прибыльности и рентабельности;
•Увеличение объема продаж и расширение своей доли на рынке;
•Выпуск продукции высокого качества, с низкими издержками для успешной деятельности в конкурентной среде;
•Создание новых рабочих мест и решение других социальных проблем;
•Использование научно-технических достижений и проведение инновационной политики;
•Определение источников и способов обеспечения материально-техническими ресурсами, а также каналов и форм сбыта готовой продукции.

4. Суть и важность бизнес плана.
ЗАКОН РЕСПУБЛИКИ УЗБЕКИСТАНА О ГАРАНТИЯХ СВОБОДЫ ПРЕДПРИНИМАТЕЛЬСКОЙ ДЕЯТЕЛЬНОСТИ
Статья 49. Ликвидация (прекращение деятельности) субъекта предпринимательской деятельности.
Ликвидация субъекта предпринимательской деятельности — юридического лица осуществляется по решению его учредителей (участников) или органа юридического лица, уполномоченного на то учредительными документами, либо по решению суда или регистрирующего органа.
Основные положения ликвидации
- При ликвидации субъекта предпринимательской деятельности высвобождаемым работникам гарантируется соблюдение их прав и законных интересов в соответствии с законодательством.
- Прекращение деятельности субъекта предпринимательства — физического лица осуществляется по его решению или по решению суда.
- Субъект предпринимательства считается ликвидированным (прекратившим деятельность) после внесения записи о ликвидации (прекращении деятельности) в соответствующий государственный реестр регистрирующего органа.
- Ликвидация (прекращение деятельности) субъекта предпринимательства осуществляется в порядке, установленном законодательством.
Порядок ликвидации субъектов предпринимательства и предприятий
- при добровольной ликвидации - согласно порядка установленного Постановлением Президента Республики Узбекистан «О совершенствовании порядка добровольной ликвидации и прекращения деятельности субъектов предпринимательства» № ПП-630 от 27 апреля 2007 года,
- при ликвидации предприятий, не осуществляющих финансово-хозяйственную деятельность в течение шести месяцев (торговых, торгово-посреднических предприятий с проведением операций по банковским счетам -в течение трех месяцев), а также предприятий, не сформировавших свои уставные фонды в установленный законодательством срок – согласно порядка установленного Постановлением Кабинета Министров Республики Узбекистан «О порядке ликвидации предприятий, не осуществляющих финансово-хозяйственную деятельность и не сформировавших свои уставные фонды в установленные законодательством сроки» № 327 от 3 июля 1999 года.
В соответствии с Положением «О порядке добровольной ликвидации и прекращения деятельности субъектов предпринимательства» добровольная ликвидация предприятий, осуществляющих финансово-хозяйственную деятельность, производится по схеме согласно приложению № 1 к Положению «О порядке добровольной ликвидации и прекращения деятельности субъектов предпринимательства».
Ликвидатор не позднее следующего рабочего дня после принятия решения о добровольной ликвидации направляет в:
1)Регистрирующий орган - копию решения о добровольной ликвидации
2)Банк, обслуживающий его основной депозитный счет до востребования (далее - основной счет), и в уполномоченный банк, в котором аккумулируются средства предприятия в иностранной валюте:
- копию решения о добровольной ликвидации;
- два экземпляра нотариально заверенных карточек с образцами подписей и оттиска печати ликвидатора;
3)Банки, обслуживающие его вторичные депозитные счета, сберегательные депозитные счета и срочные депозитные счета в национальной валюте - заявление-поручение об их закрытии и перечислении имеющихся остатков средств на его основной счет в национальной валюте
4)Банки, где открыты его депозитные счета до востребования, сберегательные депозитные и срочные депозитные счета в иностранной валюте - заявление-поручение об их закрытии и перечислении имеющихся остатков средств на его депозитный счет до востребования в иностранной валюте, открытый по месту открытия его основного счета в национальной валюте или на депозитный счет до востребования в иностранной валюте в другом уполномоченном банке, если обслуживающий его основной счет банк не является уполномоченным банком
В процессе осуществления предпринимательской деятельности объективно возникает необходимость в объединении или разделении капитала. Правовой формой, опосредующей указанные мероприятия, является реорганизация, которая представляет собой прекращение деятельности коммерческой организации (кроме случаев выделения) с переходом прав и обязанностей реорганизуемой организации к иным субъектам предпринимательской деятельности.
Основные положения реорганизации:
- Юридическое лицо считается реорганизованным, за исключением случаев реорганизации в форме присоединения, с момента государственной регистрации вновь возникших юридических лиц
- При реорганизации юридического лица в форме присоединения к нему другого юридического лица первое из них считается реорганизованным с момента внесения в единый государственный реестр юридических лиц записи о прекращении деятельности присоединенного юридического лица
- Любая форма реорганизации влечет за собой передачу прав и обязанностей реорганизуемого юридического лица, в том или ином объеме, находящим свое отражение в передаточном акте либо разделительном балансе юридического лица
- При слиянии, присоединении, преобразовании юридических лиц, составляется передаточный акт, при разделении и выделении – разделительный баланс. В соответствии со ст.51 Гражданского кодекса Республики Узбекистан, - передаточный акт и разделительный баланс должны содержать положения о правопреемстве по всем обязательствам реорганизованного юридического лица в отношении всех его кредиторов и должников, включая и обязательства, оспариваемые сторонами




     """</item>
    </string>
    
</resources>