<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info10">
 <item>"""ПЛАН:
1. Характер и содержание инфрастуктуры
2. Виды инфраструктуры рынка обслуживания малого бизнеса и частного предпринимательства
3. Брокерские, оптово-розничные структуры, лизинговые, консалтинговые и страховые компании , таможенные службы,информационно-консалтинговые центры, инжиниринговые и аудиторские фирмы

1. Характер и содержание инфраструктуры
Инфраструктура - неотъемлемая часть рынка, следовательно, ее изучение необходимо для становления и стабильного развития и функционирования рыночных механизмов, для оптимизации действия различных законов рынка, обеспечивающих процесс товародвижения, удовлетворяющих потребности населения, регулирующих социальную сферу общества
Изучение инфраструктуры важно не только в сфере производства, но касается социальной и культурной жизни общества. С предоставлением большей свободы действий гражданам появляются организации, обеспечивающие их самостоятельную деятельность, исходя из их собственных интересов
Инфраструктура –основание, фундамент, внутреннее строение системы. Инфраструктура представляет собой комплекс производственных и непроизводственных отраслей, совокупность различных  организаций, обеспечивающих условие для эффективного функционирования основных структурных подразделений экономики в целом, отдельных ее частей и предприятий
Цель инфраструктуры - максимизация прибыли участников рынка в условиях ограниченного платежеспособного спроса на основе компромиссов, заключаемых в поисках баланса интересов
Для достижения этой цели инфраструктура решает  следующие задачи:
- создание активной и широкой адаптации предпринимательских структур к эффективной деятельности в рыночных условиях;
- создание условий , обеспечивающих всем участникам рынка реализацию их интересов, наименьшими материальными и моральными издержками;
- повышение степени оперативности и эффективности работы субъектов рынка на основе специализации отдельных органов и видов услуг, обеспечивающих деятельность основных структур;
- организационное оформление рыночных отношений, облегчение форм юридического и общественного регулирования деловой практики;
- регулирование рыночного спроса и цены потребительских товаров, недвижимости, средств производства, рабочей силы, используя для этого биржевой, маркетинговый и другие механизмы;
- Сокращение в целом общественных издержек на производство и услуги, регулируя объемы выпуска продукции, исходя из сложившейся рыночной конъюнктуры
Инфраструктура поддержки малого предпринимательства – совокупность государственных, негосударственных, общественных, образовательных, коммерческих организаций, непосредственно обеспечивающая нормальные условия жизнедеятельности (оперативное оказание услуг) и процесс воспроизводства малого бизнеса в целом.
Элементами инфраструктуры малого бизнеса являются: кредитная система и коммерческие банки; эмиссионная система и эмиссионные банки; организационно оформленное предпринимательство на товарных, сырьевых, фондовых и валютных биржах; аукционы, ярмарки и другие формы организационного внебиржевого посредничества; система регулирования занятости населения и центры содействия занятости (биржи труда); информационные технологии и средства деловой коммуникации; налоговая система и налоговые инспекции; система страхования коммерческого, хозяйственного риска и страховые компании; специальные рекламные, информационные агентства и средства массовой информации; торговые палаты, другие
К объектам инфраструктуры поддержки малого предпринимательства можно отнести:
- общественные предпринимательские организации, которые содействуют объединению усилий предпринимателей для решения их проблем;
- торгово-промышленные палаты
- разного рода образовательные структуры, осуществляющие повышение квалификации предпринимателей и обучение персонала предприятий
- информационные агентства и специализированные печатные издания
- фонды поддержки малого предпринимательства
- специализированные государственные структуры
- консалтинговые фирмы, оказывающие разного рода услуги предпринимателям


2. Виды инфраструктуры рынка обслуживания малого бизнеса и частного предпринимательства.
Общая инфраструктура подразделяется на производственную и социальную. Первая охватывает отрасли, непосредственно обслуживающие материальное производство. К ним относят: все виды транспорта, линии электропередач, водоснабжение и др. К социальной инфраструктуре относится торговля, жилищно-коммунальное хозяйство, система здравоохранения и народного образования, предприятия бытового обслуживания населения и др. отрасли нематериального производства, удовлетворяющие социальные, духовные и материальные потребности людей
Помимо общей инфраструктуры существуют и частные, касающиеся непосредственно субъекта или их совокупности, составляющих сектор экономики, которым и является малый бизнес.
Инфраструктура представляет собой комплекс производственных и непроизводственных отраслей, совокупность различных  организаций, обеспечивающих условие для эффективного функционирования основных структурных подразделений экономики в целом, отдельных ее частей и предприятий

3. Брокерские, оптово-розничные структуры, лизинговые, консалтинговые и страховые компании, таможенные службы, информационно-консалтинговые центры, инжиниринговые и аудиторские фирмы
Брокерские организации - важные субъекты рыночной инфраструктуры, в то же время они сами являются предпринимательскими организациями, основной целью которых является систематическое получение прибыли. Отсутствие институтов их государственного регулирования и саморегулирования приводит к ряду негативных тенденций в развитии рынка брокерских услуг, проявляющихся в низкой «прозрачности» сделок, распространении коррупции и развитии «теневых» структур, недостаточном качестве посреднических услуг, что препятствует стабилизации цен на рынке недвижимости и снижает эффективность его функционирования
Брокерская деятельность - это профессиональная деятельность по оказанию услуг при совершении операций с объектами недвижимого имущества за определенное вознаграждение, которая осуществляется на постоянной основе. Брокерской деятельностью также признается другая коммерческая профессиональная деятельность на рынке недвижимого имущества
Существует несколько основных видов деятельности брокера. Например, деятельность брокера в качестве
- агента или поверенного
- риелтора
- дилера
- посредника при заключении сделок с недвижимым имуществом или правами на него между третьими лицами
- по организации торговли недвижимым имуществом;
- по созданию отдельных объектов недвижимого имущества с целью последующей их продажи, передачи в возмездное пользование
- по доверительному управлению недвижимым имуществом
Оптовые торговые предприятия так же, как и розничные, характеризуются большим разнообразием типовых и видовых структур на потребительском рынке вследствие разных масштабов своей деятельности, товарной специализации, места и роли в общей системе товародвижения и способов продвижения на рынок производимых товаров. По масштабам и характеру деятельности различают оптовые торговые предприятия общенационального и регионального уровней. Оптовые предприятия общенационального уровня являются наиболее крупными, как бы стержневыми в структуре оптовой торговли
Важным элементом оптовой инфраструктуры являются организаторы оптового оборота - оптовые ярмарки, товарные биржи, аукционы, оптовые продовольственные рынки. Развитие инфраструктуры розничной торговли идет в направлении создания эффективной конкурентной среды на рынке торговых услуг
В настоящее время оптовая торговля имеет основные формы:
транзитная, когда оптовая база продает товары без завоза на свои склады, сразу конечному пользователю;
складская, когда реализация товаров осуществляется непосредственно со своих складов.
Результатом этих форм продажи является оптовый транзитный оборот и складской товарооборот, на который приходится больший удельный вес.
Ли́зинг (от англ. to lease — сдать в аренду) — один из видов финансовых услуг, форма кредитования при приобретении основных фондов предприятиями или очень дорогих товаров физическими лицами. По сути, лизинг — это долгосрочная аренда имущества с последующим правом выкупа данного имущества. Для осуществления лизинговой сделки составляется долгосрочный договор между фирмой, которая арендует то или иное имущество и лизинговой компанией, которая приобретает оборудование(имущество) за свой счет и сдает его в аренду
Лизинг, в теории и на практике характеризуется следующими определениями:
- способ кредитования предпринимательской деятельности;
- одна из форм долгосрочной аренды;
- способ купли - продажи средств производства или права пользования чужим имуществом;
- инвестиционная деятельность.
Консалтинг — это платное экспертное консультирование руководителей предприятий и частных предпринимателей по широкому спектру экономических, производственных, коммерческих и других вопросов для оптимизации бизнес-процессов, увеличения прибыли и повышения ключевых показателей деятельности
консалтинг – это платная квалифицированная помощь организациям, которым требуется независимая оценка текущей деятельности, анализ бизнес-процессов и последующие рекомендации по ведению бизнеса и повышению его эффективности.




     """</item>
    </string>
    
</resources>