<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info16">
 <item>"""ПЛАН:
1. Современное состояние экспорта в сфере малого бизнеса и частного предпринимательства.
2. Государственная поддержка экспортеров .
3. Проблемы с которыми сталкиваются предприятия – экспортёры и пути их устранения.

1. Современное состояние экспорта в сфере малого бизнеса и частного предпринимательства.
Экспорт - это перемещение денежных средств, продукции промышленного и пищевого назначения, а так же различных услуг из страны, где они были произведены, через государственную границу, с целью их продажи
Малый бизнес и частное предпринимательство – это сфера приложения труда и источник доходов значительной части населения
Развитие малого бизнеса – одно из главных направлений структурных преобразований в экономике Узбекистана
В целях коренного повышения эффективности проводимых реформ, создания условий для обеспечения всестороннего и ускоренного развития государства и общества, реализации приоритетных направлений по модернизации страны и либерализации всех сфер жизни в Узбекистане президентом Ш.М.Мирзиёевым утверждена Государственную программу по реализации Стратегии действий по пяти приоритетным направлениям развития Республики Узбекистан в 2017-2021 годы».
Экспорт — понятие в международной торговле, означающее продажу товаров или услуг в другие страны. Понятие происходит от лат. exporto, что в буквальном смысле означает «вывозить из порта
Суть экспорта в экономике
Содержание экспорта как современного экономического понятия определяется следующими характеристиками:
 - это вывоз за пределы государства (таможенной территории);
 - это вывоз не только товаров. Экспортируются и услуги, и технологии, и капиталы, и интеллектуальные ценности
 - это вывоз без обязательства ввоза на территорию страны-экспортера. Цель вывоза - продажа
В 12 ведущих отраслях промышленности реализуются программы модернизации и повышения конкурентоспособности. В результате в прошлом году темпы экономического роста составили 5,6 процента. Объем производства промышленной продукции вырос на 6,6 процента, экспорта – на 28 процентов. Золотовалютные резервы увеличились на 2,2 миллиарда долларов и достигли 28,6 миллиарда долларов.
Мы прилагаем все усилия для широкого развития предпринимательства и создания с этой целью новых возможностей. В ходе выполнения программы «Каждая семья – предприниматель» начинающим свой бизнес семьям выделены кредиты в общей сложности на 5,9 триллиона сумов
Фонд поддержки экспорта, призванный предоставлять экспортерам поручительство и компенсировать часть их расходов
Экспортно-кредитное агентство, которое займется организацией пред-экспортного финансирования. Предусматривается внедрение современных услуг страхования экспорта, механизмов компенсации государством части расходов на использование автомобильного и воздушного транспорта
Следует принять меры по значительному наращиванию производства продукции, чтобы в этом году достичь параметров экспорта фруктов и овощей в 2 миллиарда долларов и увеличения этого показателя в 3-4 раза в следующие 5-7 лет
 - Мирзиёев Ш.М. 24.01.2020г.

2. Государственная поддержка экспортеров.
Экспортно-кредитное агентство, которое займется организацией пред-экспортного финансирования. Предусматривается внедрение современных услуг страхования экспорта, механизмов компенсации государством части расходов на использование автомобильного и воздушного транспорта
Фонд поддержки экспорта, призванный предоставлять экспортерам поручительство и компенсировать часть их расходов
В соответствии с Указом Президента Республики Узбекистан №5643 от 28 января «О мерах по совершенствованию системы управления в сферах инвестиций и внешней торговли» путем слияния Государственного комитета Республики Узбекистан по инвестициям и Министерства внешней торговли создано Министерство инвестиций и внешней торговли Республики Узбекистан
Министерство является уполномоченным государственным органом, ответственным за реализацию единой государственной инвестиционной политики, координацию привлечения иностранных инвестиций, в первую очередь прямых, сотрудничество с международными финансовыми институтами (офисы управляющего) и иностранными правительственными финансовыми организациями, а также формирование и координацию единой государственной политики в сфере внешней торговли и международного экономического сотрудничества.
В целях повышения конкурентоспособности продукции отечественных производителей экспортные агентства оказывают техническое содействие (предоставляют консультации, проводят тренинги, публикуют материалы и пр.) по следующим направлениям
Повышение качества и стандартизация товаров и услуг, производимых в стране.
Содействие в совершенствовании системы образования, повышения квалификации по важным для бизнеса специа льностям
Улучшение доступа к долговременным кредитам для реконструкции, приобретения оборудования и производства новых конкурентоспособных товаров и услуг
Поиск инвесторов для малого среднего бизнеса
Финансовая поддержка, содействие в привлечении финансовых ресурсов. Это направление может включать:
Предоставление национальным предприятиям грантов, льготных кредитов, софинансирования на деятельность, связанную с экспортом или повышающую
экспортный потенциал, в том числе для: закупки, сырья, комплектующих, оборудования, модернизации производственных помещений, o модификации продуктов, упаковки и маркирования для экспортных целей, разработки рекламных материалов и презентаций для демонстрации на зарубежных рынках проведения маркетинговых исследований и разработки экспортных планов
Страхование или содействие в страховании рисков, связанных с экспортной деятельностью. Прежде всего, речь идет о страховании дебиторской задолженности (защита от неплатежей со стороны зарубежных контрагентов). Кроме-того продукты и услуги могут быть застрахованы от широкого спектра политических и коммерческих рисков

3. Проблемы с которыми сталкиваются предприятия – Экспортёры и пути их устранения.
Последние годы в Узбекистане в рамках реализации Стратегии действий по дальнейшему развитию страны в 2017-2021 годах были осуществлены кардинальные реформы, направленные на создание условий для устойчивого развития, включающие, в числе множества прочих, меры по активизации торгово-экономического сотрудничества в регионе Центральной Азии
Участие в ЕАЭС: выгоды и риски
Вместе с тем, анализ текущего состояния производственных отраслей показывает, что есть также и определенные вызовы для Узбекистана, связанные со вступлением в ЕАЭС и ВТО. Первый вызов связан с необходимостью решения в ближайшие годы проблемы отрицательного внешнеторгового баланса. Учитывая предпринимаемые в настоящее время меры по стимулированию экспорта и показатели роста экспорта, Узбекистан, без всякого сомнения, готов к этому
Другим, более серьезным вызовом для Узбекистана является конкурентоспособность продукции предприятий страны на региональном и мировом рынках. Настоящий вызов усугубляется также замедлением экономического роста в мире и странах – основных партнерах
Вступление в международные торговые организации – это суверенное право каждого государства, которое создает пространство возможностей для ее развития. То, как страна использует эти возможности, зависит от огромного множества факторов, которые должны быть учтены в процессе подготовки экономических институтов всех уровней к вступлению в эти организации
ЕС - Австрия, Германия, Великобритания, Италия, Ирландия, Франция, Испания, Португалия, Финляндия, Швеция, Дания, Бельгия, Люксембург, Нидерланды, Греция
Североамериканское соглашение о свободной торговле (НАФТА) - США, Канада, Мексика





     """</item>
    </string>
    
</resources>