<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name= "Info3" >"""ПЛАН:
1. Основные этапы создания малого бизнеса
2. Выбор бизнес-идеи
3. Техникоэкономическое обоснование выбранного направления

1. Основные этапы создания малого бизнес
Малый бизнес — предпринимательство, опирающееся на деятельность небольших фирм, малых предприятий, формально не входящих в объединения
Основные этапы для создание малого бизнеса:
1. Самооценка.
2. Предпринимательская идея.
3. Оценка рынка.
4. Привлечение необходимых ресурсов.
5. Выбор Организационноправовой формы
6. Определение состава учредителей
7. Государственная Регистрация

Предпринимательская идея– это четко сформулированное предпринимателем идеи мнение, c помощью какого именно нового товара(услуги) или реализовав какой именно способ изготовления имеющейся продукции, он может получить наибольшую прибыль.
Это отражение в сознании предпринимателя присущего потребителю желания (осознанного или нет) иметь тот товар, который будет произведен предпринимателем.
Таким образом, идея – это четкое представление о том, как и путем каких конкретных действий предпринимателя потребность потенциального покупателя может быть удовлетворена.
Ресурсы для развития малого бизнеса.
Для развития малого бизнеса нам нужно необходимые ресурсы. Эти ресурсы очень нужны для открытья и развития бизнеса. Под внешними источниками ресурсов понимают использование средств уставного капитала, государства, граждан, различных организаций и так далее.
Необходимо отметить, что ресурсы бизнеса являются движущей коммерческой деятельности.
И если правильно ими распоряжаться, то можно получить более эффективные результаты. Вы избежите таких проблем, как нерациональность использования имеющихся средств, высокие издержки, кризисные явления. Их можно представить в виде двух моделей.
Первая включает в себя по отдельности все экономические ресурсы бизнеса
Таковыми считаются:
1. Финансовые(денежные) ресурсы -основные, достаточно их количество позволяет привлечь остальные
2. Кадровые ресурсы- привлечь нужных сотрудников, нужный квалификации, а нужное время также можно назвать одним из основных ресурсов развития мероприятия
3. Административные ресурсы- Наличие необходимых знакомств, связей может оказать огромное воздействие на скорость развития фирмы
4. Интеллектуальные ресурсы - Обретения и применения новых знаний в бизнесе
5. Технологические ресурсы-применение нового оборудования, технологий производства,технологии привлечения клиентов
6. Маркетинговые ресурсы - Умение своевременно переходить на новые продукты и услуг
7. Синергетические ресурсы объединений - благодаря установлению новых хозяйственных связей или договоренностей результаты деятельности предприятиявозрастают многократно
8. Ресурс повышения эффективности менеджмента - совершенствование методов управления или организации
ОЦЕНКА РЫНКА
Последовательные действия по сбору информации о рынках или потребителях. Является очень важным компонентом при выработке стратегии бизнеса. Следует отличать исследование рынка от маркетингового исследования, так как маркетинговое исследование относится к процессу маркетинга, в то время, как исследование рынка относится только к рынкам.
Перед принятием окончательного решения следует еще раз проанализировать ситуацию в той сфере, в которой будет работать предприниматель и выбрать хозяйственную и рыночную нишу. Необходимо четко определить вид деятельности, месторасположение фирмы и географические границы бизнеса.
Предприниматель должен изучить рынок потенциальных клиентов и конкурентов, чтобы определить свои сильные и слабые стороны. Данноеи сследование может войти в бизнес-план отдельным разделом.

Цикл анализа рынка:
1. Ели анализа рынка
2. План анализа рынка
3. Срок и бюджет
4. Методы исследований
5. Провести исследования
6. Анализ и выводы
7. Итоговый обзор
8. Презентация результатов
Самый последний важный этап – Государственная регистрация. В нашей Республике для зарегистрироваться приняли несколько соответствующие законы. Один из них статья 13 Государственная регистрация субъектов предпринимательской деятельности
«Государственная регистрация субъектов предпринимательской деятельности осуществляется соответствующим государственным органом по принципу в«одно окно» и, как правило, на уведомительной основе в порядке, установленномзаконодательством.

2. Выбор бизнес-идеи.
Чтобы начать наш бизнес нам надо правильно выбрать нужную идею. Есть несколько отрасли бизнеса. Из этих мы можем выбрать себе направлению
1. Производственное предпринимательствопроизводство товаров,услуг, информации,духовных йенностей
2. Коммерческое предпринимательств осостоит в операциях исделках по препродажетоваров, услуг и несвязано спроизводствомпродукции
3. Финансовоепредпринимательство Является разновидностьюкоммерческое предпринимательство. Обьектом куплипродажи здесьвыступают деньги,вальюта,ценные бумаги
4. Посредническое предпринимательство. Проявляется вдеятельности, соединяющей заинтересованные во взаимной сделке стороны.
5. Страховое предпринимательств оособая формафинансовогопредпринимательства ,заключаюящаяся в том, стопредпринимательполучает строховой взнос, возврашается только при наступлении страхового случая.
Производство, в экономическом смысле — процесс создания какого-либо продукт. Понятиеппроизводства характеризует специфически человеческий тип обмена веществами с природой, или, более точно — процесс активного преобразования людьми природных ресурсов в какойлибо продукт. Как отмечает Философская энциклопедия, процесс производства всегда носит общественный характер: производство обособленного одиночки вне общества представляет собой, по выражению Маркса, такую же бессмыслицу, как развитие языка без совместно живущих индивидов.
Современное общественное производство включает в себя не только материальное производство, но и такженематериальную сферу — производство нематериальных благ и услуг (новые научные открытия, технические изобретения, народное образование, культура, искусство, здравоохранение, бытовое обслуживание, управление, финансирование и кредитование, спорт и др.). Развитие нематериального производства и сферы услуг в решающей степени зависит от производства материальных благ — его технической оснащённости и величины выработки.
Производство может быть разделено на следующие области (категории):
• Сельскохозяйственное производство (и его отрасли — лесоводство, скотоводство, рыбоводство и пр.) — разведение животных и растительных продуктов при помощи естественных силприроды;
• Промышленное производство (добывающая и обрабатывающая промышленность) — переработка сырья в пригодный для потребления человека вид;
• Оборонное производство — производство средств обороны (защиты) от врагов (аккумулирует все области производства). Некоторые экономисты относят к производству созданиетолько материальных благ, другие — также создание и нематериальных благ. Тогда к производству можно отнести:
• передача произведенного продукта от производителей к потребителям: торговля и логистика;
• производство услуг (сфера услуг); o финансовые услуги: банковская и страховая деятельность;
• духовное производство: новые научные открытия, технические изобретения, культура, искусство и другие.
Производство коммерческое предпринимательство мобильно, быстро приспосабливается к потребностям рынка, т.к. непосредственно связано с конкретными потребителями.
Считается, что для развития данного вида предпринимательства необходимы как минимум 2 основных условия: относительно устойчивый спрос на продаваемые товары (поэтому необходимо хорошее знание рынка) и более низкая закупочная цена товаров у производителей, что позволяет коммерсантам возместить торговые издержки и получить необходимую прибыль.
Коммерческое предпринимательство связано с относительно высоким уровнем риска, особенно при организации торговли промышленными товарами длительногопользования.
В коммерческого предпринимательстве выделяют:
товарные биржи;
торговые предпринимательство;
торгово-посредническое предпринимательство;
Товарная биржа - это разновидность оптового товарного рынка без предварительного осмотра покупателем образцов и заранее установленных минимальных партий товаров. На товарной бирже добровольно объединяютсякоммерческие посредники и их служащие для проведения торговых операций по совместно разработанным и соблюдаемым правилам. Цель такой биржи - создать механизм управления свободной конкуренцией и с ее помощью с учетом изменения спроса и предложения выявить реальные рыночные цены. Товарная биржа - наиболее развитая форма регулярно функционирующего оптового рынка массовых заменителей товаров (зерно, уголь, металл, нефть, лес и т.д.),продающихся по стандартам. Подобные биржи много лет действуют во всех экономически развитых странах. Классическими примерами служат такие специализированные товарные биржи, как Лондонская (цветные металлы), Ливерпульская (хлопок), Сингапурская (каучук) и др.
Товарные биржи выполняют следующие основные функции:
• оказание посреднических услуг по заключению торговых сделок;
• упорядочение товарной торговли, регулирование торговых операций и разрешение торговых споров;
• сбор и публикацию сведений о ценах, состоянии производства и других факторов, оказывающих влияние на цены.
Сфера официального торгового предпринимательства - магазины, рынки, биржи, выставки-продажи, аукционы, торговые дома, торговые базы, др. учрежденияторговли. В связи с приватизацией государственных торговых предприятий значительно возросла материальная база личного и коммерческого предпринимательства. Возникли обширные возможности начать свое торговое дело, выкупив или построив магазин, организовав свою торговую точку. Принцип организации торгового предпринимательства несколько отличается от производственного, так как предприниматель выступает непосредственно в роли коммерсанта, торговца, продавая готовые товары, приобретенные им у других лиц, потребителю (покупателю). Особенностью торгового предпринимательства является непосредственные экономические связи с оптовыми и розничными потребителями товаров, работ, услуг.
Коммерческое предпринимательство охватывает все виды деятельности, которые непосредственным образом относятся к обмену товара на деньги, денег на товар или товар на товар. Хотя основу товарного предпринимательства составляют товарно-денежные операции купли-продажи, в нем оказываются задействованными практически те же факторы и ресурсы, что и в производственном предпринимательстве, но в меньших масштабах.
Коммерческое предпринимательство привлекает видимой возможностью продать товар по цене намного более высокой, чем он был куплен, и положить тем самым в карман весомую прибыль. Такая возможность действительно существует, однако на практике ее реализовать значительно сложнее, чем, кажется. В условиях разницы внутренних и мировых цен, а также цен в разных регионах России при не разворотливости умирающей государственной торговли удачливым коммерсантам, "челнокам" удается "купить подешевле - продать подороже". За этой видимой легкостью скрывается не всеми видимый труд коммерсантов-предпринимателей, затраченный для достижения успеха.
Торгово-посредническим предпринимательством называют предпринимательство, в котором предприниматель сам не производит и не продает товар, а выступает в роли посредника, связующего гнезда в процессе товарного обмена, в товарно-денежных операциях. Посредник - это лицо (юридическое или физическое), представляющее интересы производителя или потребителя, но сами таковыми не являющиеся.
Посредники могут вести предпринимательскую деятельность самостоятельно или выступать на рынке от имени (по поручению) производителей или потребителей. В качестве посреднических предпринимательских организаций на рынке выступают оптовые снабженческо-сбытовые организации, брокеры, дилеры, дистрибьюторы, биржи, в какой-то мере коммерческие банки и другие кредитные организации. Посредническая предпринимательская деятельность является в значительной мере рисковой, поэтому предприниматель - посредник устанавливает в договоре уровень цен, учитывая степень риска при осуществлении посреднических операций. Главная задача и предмет предпринимательской деятельности посредника - соединить две заинтересованные во взаимной сделке стороны.
Страховое предпринимательство
Страховое предпринимательство заключается в том, что предприниматель в соответствии с законодательством и договором гарантирует страхователю возмещние ущерба в результате непредвиденного бедствия потери имущества, ценностей, здоровья, жизни и других видов потерь за определенную плату при заключении договора страхования, Страхование заключается в том, что предприниматель получает страховой взнос, выплачивая страховку только при определенных обстоятельствах. Так как вероятность возникновения таких обстоятельств невелик а, то оставшаяся часть взносов образует предпринимательский доход. Страхово е предпринимательство является одной из наиболее рисковых видов деятельности. В то же время организация страховой предпринимательской деятельности дает определенную гарантию страхователям (организациям, предприятиям, физическим лицам) получить определенную компенсацию при наступлении риска в их деятельности, что являются одним из условий развития в стране цивилизованного предпринимательства

3. Технико-экономическое обоснование выбранного направления
Технико-экономическое обоснование (детальное ТЭО) должно дать всю необходимую нформацию для принятия решения об инвестировании в проект.
Коммерческие, технические, финансовые, экономические и экологические предпосылки для инвестиционного проекта должны быть определены и практически оценены на основе альтернативных решений, уже рассмотренных на стадии ПТЭО, и исследований обеспечения.
Базой для проведения ТЭО является проект, условия и цели которого были окончательно сформулированы по результатам проведенного предварительного ТЭО и конкретных исследований обеспечения.
Основные компоненты ТЭО определяют направления исследований в его рамках, структура которых аналогична предварительным ТЭО. Отличительная особенность исследований в рамках детального ТЭО заключается в более глубоком и всестороннем рассмотрении одного (наиболее жизнеспособного) варианта проекта и уточнении его характеристик с учетом принятия решений по результатам исследований обеспечения. Оценки затрат и результатов (выгод) осуществления рассматриваемого проекта должны быть оценены в преимущественных условиях неопределенности и рисков.
Для проведения детального ТЭО должны быть определены:
прогнозируемые объемы продаж; возможные варианты стратегии маркетинга;
желаемая и достижимая доля рынка; производственная программа и необходимые производственные мощности;
имеющиеся (или закупаемые по импорту) сырье и материалы для производства;
технология и оборудование; местоположение предприятия, реализующего проект, и участок строительства;
воздействие производства на окружающую среду и необходимые меры экологической безопасности проекта.








   """
    </string>
</resources>
    
