<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info1">
 <item>"""ПЛАН:
1. Актуальность, цели и задачи дисциплины “Малый бизнес и предпринимательство”
2. Экономические, социальные и правовые основы предпринимательской деятельности
3. Деловая среда и факторы, влияющие на нее
4. Государственная поддержка предпринимательской деятельности

1. Актуальность, цели и задачи дисциплины “Малый бизнес и предпринимательство”.
Малый бизнес – это один изведущих секторов, во мнрогом определяющий темпы экономического роста, состояния занятости населения, структуру и качество валового национального продукта.
Малый бизнес, малые, мелкие и средние предприятия, ремесленные предприятия, частные фирмы - понятия широко вошедшие в обиход, ставшие составными частями рыночной экономики. Сферу малого бизнеса и предпринимательства называют еще «малой экономикой» и «малым предпринимательством».
Цель дисциплины
“Малый бизнес и предпринимательство”- рассматривается механизм предпринимательства на основе применения гражданского законодательства, опыта развитых стран и опыта становления предпринимательства в Республике Узбекистан.
Учебный курс ставит своей целью формирование у студентов систематизированного и научно обоснованного взгляда на необходимую составляющую деятельности экономиста, так же как на возможную сферу приложения собственных сил в будущем.

2. Экономические, социальные и правовые основы предпринимательской деятельности.
В экономическом плане это означает ускоренное развитие всех отраслей экономики, рост внутреннего валового продукта, насыщения внутреннего рынка товарами отечественного производства, увеличение доли экспортоориентированной и импортозамещающей продукции, устойчивого выхода на внешнеэкономические рынки, коренное преобразование структуры экономики, создание энергетической, топливной, зерновой независимости страны.
В социальном отношении развитие предпринимательства является важнейшим фактором решения проблем занятости, повышения уровня доходов и благосостояния населения, приобщения широких его слоев к активной, созидательной деятельности, подготовки и воспитания предпримчивых и умелых организаторов, профессионально грамотных специалистов.
Правовые условия эффективной предпринимательской деятельности
Правовые нормы – степень развития хозяйственного права, регулирование взаимоотношений агентов хозяйственного оборота, законодательная защита предпринимательства, характер регулирующего вмешательства. Важную роль играет подготовка законодательных инициатив по вопросам правовой гарантии предпринимательской деятельности, включая в первую очередь право на собственность и соблюдение договорных обязательств.
Любая предпринимательская деятельность функционирует в рамках соответствующей среды. Поэтому большое значение имеет создание необходимых правовых условий. Это, в первую очередь, наличие законов, регулирующих предпринимательскую деятельность и создающих наиболее благоприятные условия для развития предпринимательства.
Статья из ЗРУ № 328
Статья 8. Права субъектов предпринимательской деятельности
Субъекты предпринимательской деятельности вправе:
— осуществлять любую деятельность, не запрещенную законодательством;
— быть учредителями (участниками) других субъектов предпринимательства — юридических лиц;
— владеть, пользоваться и распоряжаться имуществом, принадлежащим им на праве собственности;
— самостоятельно выбирать направления своей деятельности, поставщиков и потребителей своих товаров (работ, услуг);
— получать доход (прибыль) от предпринимательства в неограниченном размере, за исключением субъектов предпринимательской деятельности, занимающих доминирующее положение на рынке товаров (работ, услуг);
— реализовывать свои товары (работы, услуги), отходы производства по ценам и тарифам, устанавливаемым самостоятельно, исходя из конъюнктуры рынка или на договорной основе, за исключением случаев, предусмотренных законодательством;
— свободно распоряжаться доходом (прибылью), остающимся после покрытия всех производственных издержек, уплаты налогов и других обязательных платежей, за исключением случаев принудительного взыскания в судебном порядке;
— получать кредиты, привлекать на договорных условиях денежные средства и иное имущество других юридических и физических лиц, в том числе приобретать и (или) получать безвозмездно, в аренду (лизинг) здания, сооружения, оборудование и иное имущество, и направлять их на осуществление предпринимательской деятельности;
— осуществлять внешнеэкономическую деятельность.

3. Деловая среда и факторы, влияющие на нее.
Деловая среда – это комплекс факторов непосредственного окружения организации, являющийся составной частью внешней среды, к которым относятся поставщики, потребители, конкуренты, финансовые организации и органы власти. Данные факторы находятся за пределами организации, взаимодействующие с ней и оказывающие непосредственное влияние на организацию в целом или на ее отдельные составные части.
Основными характеристиками деловой среды являются:
— взаимосвязанность факторов деловой среды – это уровень силы, которой изменение одного фактора воздействует на другие факторы;
— сложность деловой среды - число и разнообразие факторов, которые в значительной мере влияют на организацию;
подвижность среды – это скорость, с которой происходят изменения в окружении организации;
— неопределенность деловой среды является функцией количества информации, которой располагает организация по поводу конкретного фактора, а также функцией уверенности в этой информации.
Виды деловой среды:
Внутренная среда - представляет собой часть внешней среды, находящейся в пределах организации. В ходе своей деятельности, организация испытывает постоянное прямое воздействие факторов внутренней среды. Внутренняя среда включает цели и задачи организации, её структуру, работников, технику и технологии, применяемые на производстве, внутреннюю информацию, организационную культуру и другие элементы.
Внешняя среда– совокупность элементов, условий, факторов и сил, которые воздействуют на организацию извне, тем самым меняя ее поведение. Внешняя среда имеет большое практическое значение. В рыночной экономике она крайне динамична, поэтому ее изучение позволяет организации перестраивать свою внутреннюю структуру, приспосабливается к меняющимся условиям, что в целом обеспечивает эффективность функционирования и конкурентоспособность.
Все многообразные процессы внутренней деятельности можно объеденить 4 группы:
Технико-технологические - внедрение высокопроизводительной техники, повышение уровня механизации и автоматизации, компьютеризация, использование безотходной, лазерной и другой прогрессивной технологии.
Экономические - планирование, прибыль, экономическое и материальное стимулирование, рентабельность, учет и экономический анализ. Эти процессы также хорошо известны, долгое время делались попытки активно их использовать, но к сожалению безуспешно.
Организационные - создание рациональной организационной структуры управления, совершенствование организации труда, улучшение организации производства, организация принятия решений и их реализация.
Социально-психологические - удовлетворение социальных нужд работников, создание нормальных условий труда, повышение квалификации работников, создание психологического климата в трудовом коллективе, использование человеческого фактора.

4. Государственная поддержка предпринимательской деятельности
Государственная поддержка малых предприятий заключается, прежде всего, в том, чтобы создать экономические, организационные, правовые и другие стимулы для их создания и устойчивой деятельности. Эта поддержка должна способствовать устранению трудностей и проблем, которые испытывают субъекты малого предпринимательства. Она необходима и для того, чтобы предприятия не уходили в теневую сферу, а ушедшие туда возвращались на легальный процесс деятельности.
Приняты новые меры поддержки бизнеса и населения в условиях коронавирусной пандемии.
Президент Узбекистана Шавкат Мирзиёев 3 апреля подписал указ «О дополнительных мерах поддержки населения, отраслей экономики и субъектов предпринимательства в период коронавирусной пандемии».
Президент поручил установить до 31 декабря 2020 годанулевые ставкитаможенной пошлины и акцизного налога при ввозе товаров при ввозе 20 категорий товаров, включая мясо, молоко, масло, лук, муку, сахар, марлю, гигиенические средства, аппараты ИВЛ и другие.
Глава государства поручил предоставить право на беспроцентную отсрочку (рассрочку) налоговсроком до 1 октября 2020 года с  уведомлением налоговых органов микрофирмам, малым предприятиям и индивидуальным предпринимателям, приостановившим свою деятельность и (или) у которых сумма выручки от реализации товаров (услуг) сокращается более чем на 50 процентов по сравнению со среднемесячным за первый квартал текущего года:
— без подачи заявления органам государственной власти на местах по налогу с оборота, налогу на имущество, земельному налогу, налогу за пользование водными ресурсами – с последующей их уплатой равными долями в течение 12 месяцев;
— по социальному налогу – с последующей его уплатой равными долями в течение 6 месяцев.
Определено, что до 1 октября 2020 года Государственным фондом поддержки развития предпринимательской деятельности предоставляются:
поручительство по кредитам, выдаваемым субъектам предпринимательства с положительной кредитной историей на пополнение оборотных средств, в размере до 75 процентов включительно от суммы кредита, но не более 10 млрд сумов, вне зависимости от количества проектов;
— компенсации на покрытие процентных расходов по кредитам, выдаваемым субъектам предпринимательства в национальной валюте на пополнение оборотных средств с процентной ставкой, не превышающей 1,75-кратного размера основной ставки Центрального банка, с сохранением установленных размеров компенсации.
Определено, что:
— вводится мораторий сроком до 1 октября 2020 года на инициирование процедур банкротстваи объявления банкротом предприятий, столкнувшихся с финансовыми затруднениями в связи с ограничительными мерами, введенными для противодействия распространению коронавирусной инфекции;
— срок проведения аудиторской проверки по итогам 2019 года хозяйствующих субъектов, подлежащих обязательной аудиторской проверке,продлевается до 1 октября 2020 года;
— разрешается проведение годовых общих собраний акционеров по итогам 2019 годадо 1 октября 2020 года, а также в режиме видеоконференцсвязи;
— требование об обязательной ежегодной аудиторской проверке обществ с ограниченной и дополнительной ответственностью с балансовой стоимостью активов более ста тысяч базовых расчетных величинвводится по итогам 2020 года;
— сроки уплаты административных штрафов, примененных к лицам, помещенным под карантин (за исключением ответственности за нарушение правил карантина),продлеваются на период до окончания карантина;
— разрешается до 1 октября 2020 года оптовая реализация лекарственных средств, изделий медицинского назначения и другой продукции, изготавливаемых в аптеках;
— до конца года при предоставлении займа (финансовой помощи) без обязательств выплаты процентного дохода заимодавцу доход, определяемый в целях налогообложения на основе ставки рефинансирования (основной ставки), не подлежит включению в состав совокупного дохода при исчислении налога на прибыль и налога с оборота и соответственно не подлежит налогообложению;
— приостанавливается начисление и взыскание арендных платежейза использование государственного имущества субъектами предпринимательства, вынужденно приостановившими свою деятельность на период действия карантинных мероприятий;
— плательщики налога на прибыль вправепредставлятьсправку о суммеавансовых платежей по налогуна прибыль начиная со второго квартала 2020 годаисходя из ожидаемого объема, с отменой требования его исчисления по результатам предыдущего квартала. При выявлении фактов злоупотребления данным правом налоговым органам предоставляется полномочие вносить изменения в представляемые справки об авансовых платежах по налогу на прибыль;
— с 1 апреля 2020 года налогоплательщики применяют льготы по налогу на добавленную стоимость, предусмотренные решениями Президента Республики Узбекистан и Кабинета Министров, без условия направления высвобождаемых от налогообложения средств на определенные цели.
Основные задачи и направления государственной поддержки развития малого бизнеса и частного предпринимательства:
— приобщение к рыночной деятельности широких слоев населения, преодоление иждивенческой, потребительской психологии, привитие "вируса предпринимательства", желания активно заниматься частным бизнесом;/n
— создание новых рабочих мест в сельской местности для обеспечения занятости людей, высвобождаемых в связи с реконструкцией сельского хозяйства;
— обеспечение условий для интенсивного развития рыночных отношений и инфраструктуры в сельской местности, развития конкуренции;
— резкое увеличение объемов услуг, особенно наукоемких, связанных с банковской, аудиторской, консалтинговой, посреднической деятельностью;
— внедрение небольших гибких производств, малых и частных предприятий, обеспечивающих повышение эффективности хозяйствования,
— товарное насыщение внутреннего рынка и экспорто ориентированность производства
Основные направления поддержки малого бизнеса:
1. Государственно-правовая поддержка
2. Организационно-управленческая поддержка
3. Финансово-экономическаяподдержка
4. Материально-техническая и социально экономическая поддержка




     """</item>
    </string>
    
</resources>