<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info4">
 <item>"""ПЛАН:
1. Создание и государственная регистрация малого бизнеса и частного предпринимательства.
2. Документы, необходимые для регистрации субъектов малого предпринимательства в банковских, налоговых и финансовых учреждений, и их содержание.
3. Порядок лицензирования малого бизнеса и частного предпринимательства.

1. Создание и государственная регистрация малого бизнеса и частного предпринимательства.

Государственная регистрация субъекта предпринимательства (государственная регистрация) — действия регистрирующего органа, связанные с включением в установленном законодательством порядке регистрационных данных субъектов предпринимательства в Единый государственный реестр субъектов предпринимательства
государственная перерегистрация субъекта предпринимательства (перерегистрация) — действия регистрирующего органа, связанные с изменением в установленном законодательством порядке регистрационных данных субъектов предпринимательства в Реестре;
За государственную регистрацию, перерегистрацию субъектов предпринимательства, выдачу сведений из Единого государственного реестра субъектов предпринимательства уплачиваются соответственно государственные пошлины и сборы по ставкам.
При уплате посредством электронных платежных систем государственных пошлин, сборов, предусмотренных приложением № 2, с заявителя удерживаются комиссионные в размере одного процента от суммы, которая пропорционально распределяется в порядке, установленном Регламентом взаимодействия регистрирующих органов и уполномоченных организаций при государственной регистрации субъектов предпринимательства.

1. Для государственной регистрации заявитель выбирает государственную услугу — «регистрация бизнеса» и формирует запрос на ее оказание по установленным формам заявления для государственной регистрации:
2. Cубъектов предпринимательства без образования юридического лица;
3. Cубъектов предпринимательства-юридических лиц  .
4. Формирование заявителем запроса осуществляется поэтапно. Заявитель формирует запрос путем ввода запрашиваемых и выбора предлагаемых Системой сведений из общего справочника. Заявитель вправе на любом этапе приостановить или продолжить формирование запроса.
5. Сведения, имеющиеся в государственных информационных ресурсах, формируются Системой автоматически, включая подлинные персональные данные заявителя, полученные из Единой системы идентификации. Система на каждом этапе сохраняет сформированные в запросе сведения.
6. Выбор заявителем фирменного наименования осуществляется при формировании запроса из доступных фирменных наименований на латинском алфавите, проверка которого на предмет тождественности осуществляется Системой автоматически.
7. Заявитель при выборе им фирменного наименования несет ответственность в порядке, установленном законодательством, за соблюдение требований Закона Республики Узбекистан «О фирменных наименованиях», а также других актов законодательства о наименованиях юридических лиц.
8. При формировании запроса, выбранное фирменное наименование сохраняется за заявителем Системой на 60 календарных   дней.
9. В случае, если заявитель не направил сформированный запрос в регистрирующий орган в течение срока, указанного в настоящем пункте, обозначение фирменного наименования, выбранное заявителем, аннулируется Системой. При этом иные сведения, сформированные заявителем, сохраняются Системой соответственно в персональном кабинете пользователя или персональном «кабинете субъекта предпринимательства» с возможностью их просмотра, изменения и продолжения формирования запроса.
10. Повторный выбор фирменного наименования осуществляется в порядке.
11. Для государственной регистрации посредством Системы к запросу прилагаются соответственно:
 -учредительные документы на государственном языке;
 -передаточный акт — при слиянии;
 -разделительный баланс — при разделении и выделении.
12. Передаточный акт и разделительный баланс должны содержать положения о правопреемстве по всем обязательствам реорганизуемых юридических лиц в отношении всех их кредиторов и должников, включая обязательства, оспариваемые сторонами, — для субъектов предпринимательства, создаваемых путем реорганизации.
13. Если разделительный баланс не дает возможности определить правопреемника реорганизованного юридического лица, то вновь возникшие юридические лица несут солидарную ответственность по обязательствам реорганизованного юридического лица перед его кредиторами.
14. Заявители вправе оформлять учредительные документы по своему усмотрению на основе типовых форм или в иных формах с учетом требований законодательства.
15. Прилагаемые к запросу документы должны быть в виде электронного документа.
16. Допускается направление в регистрирующий орган запроса с приложением отсканированных документов, в виде копий, в формате «PDF» (portable  document  format ), оформленных на бумажных носителях.
17. Запросы, направляемые для государственной регистрации (перерегистрации):
субъектов предпринимательства-юридических лиц с двумя и более учредителями должны содержать согласие каждого учредителя о вхождении в состав учредителей путем подтверждения, направленного Системой уведомления на указанный в запросе адрес электронной почты учредителя и идентификации учредителя, за исключением лиц, не являющихся гражданами Республики Узбекистан, через Единую систему идентификации; Каждый отдельный документ, направляемый в регистрирующий орган, должен прилагаться к запросу в виде отдельного файла, обеспечивающего сохранение всех аутентичных признаков подлинности (не менее 200 точек на дюйм). Размер одного файла не должен превышать 10 Мб.
репозиторий электронных документов — информационный ресурс, обеспечивающий обработку и хранение электронных документов, а также предоставляющий средства проверки подлинности электронного документа, сформированного на Едином портале интерактивных государственных услуг Республики Узбекистан (далее — Единый портал);
14. Заявитель после завершения формирования запроса осуществляет уплату государственной пошлины, ставка которой определяется Системой автоматически в соответствии с приложением № 2 к настоящему Положению, посредством предлагаемых Системой способов их уплаты:
через всемирную информационную сеть Интернет в режиме реального времени — безналичным расчетом с помощью банковской карты и подключенной услугой «SMS-информирование»;
Статья 13. Государственная регистрация субъектов предпринимательской деятельности
Государственная регистрация субъектов предпринимательской деятельности осуществляется соответствующим государственным органом по принципу в «одно окно» и, как правило, на уведомительной основе в порядке, установленном законодательством.

2. Документы, необходимые для регистрации субъектов малого предпринимательства в банковских, налоговых и финансовых учреждений, и их содержание.
Итак, с апреля 2017 года вносятся изменения, а также признаются утратившими силу 62 нормативно-правовых акта, регулирующих процедуру государственной регистрации и постановки на учет субъектов предпринимательства путем утверждения единого документа, детально раскрывающего механизм регистрации бизнеса.
С февраля центры «одно окно» определены единым регистрирующим органом для всех субъектов предпринимательства, за исключением банков и кредитных бюро. Функции Государственного комитета по статистике по резервированию фирменного наименования, Государственного налогового комитета по регистрации индивидуальных предпринимателей, завозящих товары, предназначенные для коммерческой деятельности, а также Министерства юстиции по регистрации предприятий с иностранными инвестициями, страховщиков и страховых брокеров, аудиторских организаций, организаций налоговых консультантов, бирж, ломбардов, инвестиционных фондов, рынков и иных субъектов предпринимательства передаются 194 центрам «одно окно».
С апреля 2017 года регистрация бизнеса будет осуществляться в режиме реального времени в течение 30 минут с момента направления заявления, за исключением двух случаев – увеличения уставного фонда и перехода доли (вклада) учредителей, регистрация которых будет осуществляться в течение 16 рабочих часов.
Заявление на государственную регистрацию, а также перерегистрацию бизнеса можно будет подавать одним из двух способов – через автоматизированную систему регистрации, функционирующую в режиме 24/7, интегрированную в my.gov.uz,  либо в случае отсутствия у заявителя доступа к сети Интернет – обратившись по месту регистрации явочно в центры «одно окно», функционирующих во всех районах и городах республики с понедельника по пятницу с 9:00 до 18:00 без перерывов на обед.
При регистрации юридического лица (коммерческой организации) количество представляемых документов сокращено с 6 до 2, т.е. необходимы только заявление и учредительные документы (за исключением случаев слияния, разделения и выделения, при которых необходимо также представить отсканированный передаточный акт или разделительный баланс), для индивидуальных предпринимателей (ИП) количество необходимых документов сокращено с 7 до 1, т.е. необходимо будет представить только заявление.
Документы:
Важным является повышение прозрачности и доступности актуальных данных, содержащихся в Едином государственном реестре субъектов предпринимательства (ЕГРСП), ведение которого будет осуществляться централизованно в электронном виде. Установлен минимальный объем сведений, которые будут размещаться на Едином портале и ежечасно обновляется по мере их изменения. Так, общедоступной будет следующая информация о юридических лицах: наименование, ИНН, статус (действующее, в процессе ликвидации, прекратившее деятельность), организационно-правовая форма, форма собственности, размере уставного фонда, сведения о ценных бумагах, адрес и прочее, а в части ИП: имя, фамилия, ИНН, виды осуществляемой деятельности, пол и прочее.
3. Порядок лицензирования малого бизнеса и частного предпринимательства.

ПОРЯДОК ЛИЦЕНЗИРОВАНИЯ
Документы, представляемые в лицензирующий орган
Порядок получения лицензии
Переоформление лицензии
Документы, представляемые в лицензирующий орган

С 1 января 2021 г. с внедрением информационной системы "Лицензия" заявления о выдаче лицензии и приложенные документы принимаются в электронной форме посредством системы или через ЕПИГУ (пункт 10 Указа Президента РУз от 24.08.2020 г. N УП-6044, статья 25 Закона РУз "О лицензировании, разрешительных и уведомительных процедурах" от 14.07.2021 г. N ЗРУ-701, далее - Закон N ЗРУ-701).
Лицензирующий орган получает дополнительные документы и согласует их с другими уполномоченными органами самостоятельно, без участия субъекта предпринимательства, через информационную систему "Лицензия".
До 1.01.2021 г. документы, необходимые для получения лицензии, представлялись соискателем в лицензирующий орган непосредственно, через средства почтовой связи или в электронной форме с уведомлением об их получении.






     """</item>
    </string>
    
</resources>