<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info15">
 <item>"""ПЛАН:
1. Деловая этика и культура.
2. Этическая этика для бизнес-лидеров.
3. Лидерство в бизнесе.
4. Речевая культура бизнес-лидера и её психологические особенности.

1. Деловая этика и культура.
Деловой этикет — это свод правил поведения в сфере деловых, предпринимательских, служебных отношений.
Повседневный этикет делового человека — это, прежде всего культура общения, базирующаяся на четырех основных правилах, принятых в среде хорошо воспитанных людей во всех странах: вежливость, тактичность, естественность и достоинство, которые, в свою очередь, конкретизируются в ряде этикетных требований к манерам и формам общения деловых людей в различных этикетных ситуациях.
Отличия человека, который соблюдает правила делового этикета
- Выглядит более воспитанным и образованным
- Демонстрирует свой профессионализм в деловой среде
- Экономит себе и другим людям ценное время
- Упрощает взаимодействие с другими людьми
Культура поведения – поступки и формы общения людей, основанные на нравственности, эстетическом вкусе и соблюдении определенных норм и правил
Функции правил делового этикета:
- формируют благоприятный положительный имидж
- сопутствуют позитивному ведению любых деловых диалогов
- открывают более широкие возможности в достижении своих целей
- обеспечивают вариантами действий на случай неудобных или экстренных ситуаций
Под предпринимательской этикой принято понимать свод неких моральных критериев, нравственных норм в поведении предпринимателя; требований, предъявляемых культурным сообществом к стилю его работы, характеру общения с людьми, социальному облику.
Культура предпринимательства- определенная сложившаяся совокупность принципов, методов осуществления предпринимательской деятельности субъектами в соответствии с действующими в стране правовыми нормами, обячаями делового оборота, этическими и нравственными правилами, нормами поведения при осуществлении цивилизованного бизнеса

2. Этическая этика для бизнес-лидера.
В современном деловом мире понятия "руководитель" и "лидер" смешиваются. Однако их нужно разделять.
Лидер - член команды, который пользуется авторитетом среди сотрудников, за ним признают право принятия ответственных решений
Руководитель - менеджер, на которого официально возложили управленческие функции
Влияние – поведение какого–либо человека, которое изменяет отношение и чувства к нему других людей. Конкретные средства, с помощью которых одно лицо может влиять на другое, могут быть самыми разнообразными: от просьбы до угрозы увольнения
Каждый человек интуитивно стремится показать себя с лучшей стороны, выделяя тем или иным образом свои положительные качества. Это проявляется уже при первом знакомстве с человеком, которому хотят понравиться. Это стремление в какой то степени ведёт к лидерству. Это также взаимосвязано со стремлением достичь цели собственного имиджа
Имидж личности – это индивидуальный имидж человека как личности и профессионала
Имидж предприятия как образ предприятия, организации, компании, фирмы представляет собой значимый нематериальный актив. Он отражает престиж, репутацию, успех и стабильность организации. Успешность корпорации напрямую зависит от ее имиджа.
Этическое лидерство имеет множество определений, отталкиваясь от одного из них, можно прийти к выводу, что оно направлено на достижение определенных целей благородными средствами, а одна из главных задач такого лидерства - создание условий для разделения сотрудниками общей системы ценностей. Главным механизмом влияния этического лидера является идентификация, т. е. сотрудники стремятся быть похожим на своего лидера
Этическое руководство может играть определенную роль в положительном влиянии на работников в ограничительной роли сдерживания неэтичного поведения
Лидеры являются «создателями смысла», поскольку сотрудники взаимодействуют с ними. Лидеры устанавливают неписаные ожидания, используя язык и символику.

3. Лидерство в бизнесе.
Лидерство – это способность влиять на отдельных людей и группы, объединяя их и направляя их действия, чтобы побудить их действовать для достижения целей, способность оказывать влияние на личность, группу, направляя их на достижение целей организации, способность добиться поставленной задачи при помощи других людей
Действия эффективного лидера – это:
– обсуждение долгосрочной перспективы работников и целей, которые он перед собой ставят;
– принятие ответственности и готовность разделить успех с последователями;
– воздействие на подчиненных, способствующее продвижению к намеченной цели;
– неформальные беседы с каждым сотрудником для укрепления отношений.
Типы лидерства:
1)Лидеры – «скитальцы» не способны ни организовать работу организации, ни вести за собой людей к намеченной цели. Их деятельность в основном определяется внешними обстоятельствами и сиюминутными задачами.
2)Лидер-вдохновитель обладает личной энергетикой, которая передается сотрудникам и заряжает окружающих, он черпает энергию из собственной личности, наделяет других людей своей энергией, обеспечивает, чтобы люди сами шли к цели, которую он указывает. Однако такой лидер менее ярко, по сравнению с харизматиком, смотрится на ораторской трибуне. С точки зрения коммуникативных навыков вдохновитель зачастую проигрывает харизматику.
3)Лидеры – «провидцы» легко воодушевляют сотрудников, но им трудно предпринимать последовательные шаги, необходимые для воплощения их идеи. Без последователей-менеджеров их идеи могут не осуществиться либо слишком дорого обойдутся компании.
4)«Трудяги-пчёлы» основные усилия тратят на решение текущих задач и контроль, им трудно вдохновить людей на активную работу. Они стараются не допустить краха, но без амбициозных стратегических целей компании грозит застой.Однако существует более широкое деление лидеров на харизматиков и вдохновителей.
5)Лидер-харизматик – это прежде всего яркая личность, он умеет представить себя в наилучшем свете, любит публичность, является «лицом компании», заинтересован в огромном количестве последователей: он ведёт людей за собой.Минусами людей данного типа лидерства является то, что они подпитываются энергией окружающих, увеличивая тем самым собственную значимость и яркость, и не способны дать импульс, способствующий увеличенному производству энергии: он лишь перераспределяет чужую.

4. Речевая культура бизнес-лидера и её психологические особенности.
ФУНКЦИИ ДЕЛОВОЙ БЕСЕДЫ:
- обмен информацией
- контроль начатых мероприятий
- взаимное общение работников из одной деловой среды
- поиски и оперативная разработка рабочих идей и замыслов
- поддержание деловых контактов на уровне предприятий, фирм, отраслей, стран
- поиск новых направлений и начало перспективных мероприятий
СТРУКТУРА ДЕЛОВОЙ БЕСЕДЫ
1. Подготовка к деловой беседе.
2. Установление места и времени встречи.
3. Начало беседы: вступление в контакт.
4. Постановка проблемы и передача информации.
5. Аргументирование.
6. Опровержение доводов собеседника.
7. Анализ альтернатив, поиск оптимального или компромиссного варианта либо  конфронтация участников.
8. Принятие решения.
9. Фиксирование договоренности.
10. Выход из контакта.
11. Анализ результатов беседы, своей тактики общения.
Речевой этикет – это соблюдение речевых правил культуры в вербальном общении, знание и использование уважительных речевых формул общения. Владение речевым этикетом способствует приобретению авторитета, порождает доверие и уважение, определяет общий уровень культуры человека. Речевой этикет и культура речи особенно важны для тех, кто по роду своей профессиональной деятельности вынужден много общаться с людьми. Для таких специалистов необходим сознательный отбор и использование специальных языковых средств, наиболее эффективных в их профессиональном общении.
Лидеру должно быть присуще умение налаживать коммуникативное сотрудничество, что проявляется в свободном владении различными стилями речи – от разговорного до официального, в умении слушать и слышать партнера, умении поддержать беседу, задавая уместные
Культура предпринимательства означает, что самостоятельность и экономическая свобода субъектов предпринимательской деятельности противоречат их неоправданной инициативе, поэтому государство устанавливает меры и формы ответственности за нарушение предпринимателями правовых норм, регулирующих предпринимательскую деятельность.




     """</item>
    </string>
    
</resources>