<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info2">
 <item>"""ПЛАН:
1. Производственное предпринимательство
2. Коммерческое предпринимательство
3. Финансовое предпринимательство
4. Консультативное предпринимательство
5. Формы бизнеса

1. Производственное предпринимательство
 Производственное предпринимательство
 К производственному предпринимательству
относится деятельность, направленная на производство продукции, проведение работ и услуг, сбор, обработку и предоставление информации, создание духовных ценностей и т. п., подлежащих последующей реализации потребителям.
Производственный бизнес – это:
- создание промышленных и сельскохозяйственных продуктов;
- выполнение строительных операций;
- транспортировка пассажиров;
- транспортировка грузов;
- оказание услуг связи;
- услуги коммунального и бытового характера;
- производство информации;
- образование;
Этапы производственной предпринимательства:
1. Изучение и анализ рынка. Приобретение или аренда основныхсредств(помещение и оборудование).
2. Закупка оборотных средств(материалы,сырье и комплектующие). Наем рабочей силы.
3. Организация управления. Организация производственного процесса.

2. Коммерческое предпринимательство
Коммерческое предпринимательство Этот вид деятельности характеризуется тем, что суть его содержания составляют товарно-денежные отношения и торгово-обменные операции. Иначе имеет место перепродажа товаров и услуг.
Характеристика коммерческого предпринимательства:
поле деятельности – торговые предприятия и товарные биржи;
основано на операциях и сделках по купле/продаже различной продукции;
для коммерческого производства приобретаются не материальные ресурсы, что характерно для производственного типа, а готовый товар, для его реализации потребителям;
мобильность и гибкость по отношению к потребностям клиентов;
для развития торгового предпринимательства должны соблюдаться два ключевых условия: устойчивый спрос на продаваемые продукты и низкая закупочная цена.
Этапы коммерческой предпринимательства:
Прием на работу сотрудников, которые будут выполнять такие торгово-посреднические услуги. Подбор помещения для организации торговой точки и склада
Закупка продукции для реализации. Привлечение заемных денежных средств для финансирования сделки. Получение услуг от сторонних организаций, осуществляющих посреднические функции, и оплата их.
Поиск информации для планирования, регулирования и оформления сделки. Реализация продукции покупателям. Получение дохода Выплата налогов и совершение других платежей в федеральные и муниципальные финансовые органы. Возврат заемного капитала и погашение процентов за его использование

3. Финансовое предпринимательство
Финансовое предпринимательство – разновидность коммерческого предпринимательства, в котором объектом купли-продажи выступает специфический товар – деньги, валюта, ценные бумаги (акции, облигации, векселя, ваучеры и
 т. д.), т. е. происходит продажа одних ценных бумаг на другие по ценам, обеспечивающим получение прибыли.
Этапы  aинансовое предпринимательство:
1.Выпуск в обращение ценных бумаг (акции или облигации, кредит. билеты). Приобретение пред-телем ценных бумаг с целью их последующей перепродажи по выгодному курсу.
2.Сделка активная. Сделка «товар против фьючерсов».
3.Сделка арбитражная.Сделка банкнотная. Прочие сделки.

4. Консультативное предпринимательство
Консультативное предпринимательство . Cлово «консультант» происходит от латинского consultans (consultantus) — советующий. Это специалист в определенной области, дающий советы по вопросам своей специальности. В зарубежной практике коммерческая, платная консультация по вопросам управления получила название консалтинг
Этапы  Финансовое предпринимательство:
1.Поступает заявка от клиента. Устанавливается контакт с заказчиком.
2.Получается входная информация от клиента по интересующему вопросу. Определяется ситуация, тенденции и сущность проблемы.
3.Разрабатывается предложение по решению проблемы. Формируется план-график работ.
4.Оформляются юридические документы. Формируется отчет, рекомендации или план организационных мероприятий.

5. Формы бизнеса
Формы бизнеса Организационно-правовые формы субъекта предпринимательской деятельности. Существует четыре основные формы бизнеса: индивидуальное предпринимательство, общество с ограниченной ответственностью, товарищество собственников, акционерные общества.

Частное предприятие:
- Создаётся и управляется: одним физическим лицом
- Уставной фонд: нет минимального размера
- Учредительные документы: устав
- Проивлечение партнеров: нет
- Налогобложение:  налоги уплачивает предприятие
Семейное предприятие:
- Участники: члены одной семьи
- Уставной фонд: не менее 10 МРЗПб
- Учредительные документы:  учредительный договор
- Проивлечение партнеров: только члены семьи при условиИ внесения вкладов в уставной фонд
- Максимальное число участников: 2 человека
 Общество с ограниченнной ответственности:
- Владельцы: любие юридические и физические лица включая инностранных
- Уставной фонд: не менее 40 МРЗПб разелен на доли
- Учредительные документы:  учредительный документ и устав
- Проивлечение партнеров: путем внесения вкладов в уставный фонд при условий согласия всез участинов общества
- Максимальное число участников: 50 человек
  Акционерное общество:
- Учредители и участники : один или несколькою Обязательны иностранные акционерыб доля не менее 15% уставного фонда
- Уставной фонд: сумма стоимости акцийб не мене 4000$ тыс. по курсу ЦБ. Номинальная стоимость акции не менее 5000 сумов
- Учредительные документы:  учредительный документ и устав
- Проивлечение партнеров: путем внесения вкладов в уставный фонд при условий согласия всез участинов общества
- Максимальное число участников: 50 человек




     """</item>
    </string>
    
</resources>