<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info7">
 <item>"""ПЛАН:
1. Менеджмент и менеджер. Бизнес.
2. Функции управления и менеджмента. Бизнес и управление как специальность.
3. Методы и принципы менеджера.

1. Бизнес и менеджмент.
Менеджер - специалист по управлению, наёмный профессиональный управляющий не владеющий капиталом. Менеджеры - руководящий состав компаний, банков, финансовых учреждений, их структурных подразделений.
Менеджмент - это система управления на основе совокупности принципов, методов и форм управления, разработанных и применяемых для повышения эффективности и  прибыли; а также это специфический орган функционирующего коммерческого предприятия, представляющий предприятие в обществе. (Говорят в «GM», а подразумевают менеджмент, то есть руководство данного предприятия).
Бизнес - это любая деятельность, направленная на получение прибыли.
Понятие предпринимательства юридически закреплено в Законе Республики Узбекистан «О гарантиях свободы предпринимательской деятельности» следующим образом: «Предпринимательская деятельность (предпринимательство) - инициативная деятельность, осуществляемая субъектами предпринимательской деятельности в соответствии с законодательством, направленная на получение дохода (прибыли) на свой риск и под свою имущественную ответственность».
Из этого следует что на сегодняшний день бизнес и предпринимательство представляют одно и то же понятие – получить доход.
Бизнес бывает легальной, не легальной, неформальной и криминальной.
Легальный – это когда бизнес зарегистрирован государством и оплачивает ежемесячны налоги, проценты и т.д. (Например: Учебные центры “Cambridge” или “Profi Education”  ежемесячно платят налоги в виде процента)
Не легальный – это когда предпринимательская деятельность запрещена государством.( Например: В домашних условия готовить фальшивые продукты такие как “Coca-cola или таблетки парацетамол” и т.д. и продавать их по базарам без оплачивания налогов и не имея лицензии)
Не формальный – это когда бизнес просто не зарегистрирован через государственные органы.
Криминальный – это когда бизнес устроена в незаконных основах.(Продавать наркотики кокаин или оружие)

2. Функции управления
* Управление любым бизнесом для увеличения его эффективности
* Управление составом менеджеров
* Управление всеми работниками и всеми аспектами проведения этой работы
В любом бизнесе важен системный подход, потому что каждая компания это сложная система, состоящая из многих разных частей, а каждая такая часть имеет свои цели, которые вместе составляют общую единую цель.
Менеджер должен владеть:
- Общечеловеческими навыками – умение вести договоры между сотрудниками, простыми рабочими, а также с представителями другой(может и конкурентной) фирмы или же с людьми за пределами компании.
- Аналитическими навыками – умение решать проблемы правильно(внутри и в не компании), создавать конкретные альтернативы и подобрать наилучшие альтернативы к решении проблем.
- Техническими навыками – знание каждой специфики выполняемой работы в организации. Они важны при подготовке или при наборе рабочих и для знания ответов на технические вопросы. Хотя, не все менеджеры владеют этими навыками.
- Концепциональные навыки – умение рассуждать абстрактные термины чтобы предвидеть “Большое изображение”. Коцепциональные навыки помогают понимать как разные части организации или идеи могут сложится в целом.
Эффективность
- Эффективность компании и устойчивость зависит не только от ее владельца, просто весь контроль над компанией не под силу одному человеку, а основа всей такой работы лежит на менеджерах помогающих работе руководителя.
- Основная работа лежит на менеджере среднего звена, то есть на мидл-менеджере (по-английски middle – это средний), это самое решающее звено, но и самое проблемное. Задача их состоит в передаче целей организации к самим продавцам и менеджерам общающимися непосредственно с покупателем. Они являются незаметной, но незаменимой деталью в общем процессе ведения бизнеса любого уровня. 
Основные методы и принципы менеджера
- Основные методы и принципы менеджера это не делать все самим, а возлагать все задачи на подчиненных, при этом важно использование стимулирования и мотивации подчиненных, а также контроль над их психологией.
- Управление организацией на каждом уровне это сложнейшая система, при которой должен осуществляться контроль над долей рынка, за требованиями клиентов, качественности продукции и за ценовой политикой в соответствии с ценами конкурентов. Также в этом необходимо соблюдение репутации самой организации, и решение других многих проблем, естественно ни один руководитель и его прямые заместители с этим не справятся.
Менеджмент как система управления бизнесом
Менеджмент включает в себя две крупные подсистемы: управляющую подсистему и инфраструктуру менеджмента.
1) Управляющая подсистема обеспечивает решение главной задачи менеджмента - эффективное управление бизнесом.
2) Инфраструктура менеджмента - все то, что обеспечивает нормальное функционирование управляющей подсистемы
Менеджмент деловых предприятий отличается от прочих видов управления  тем, что задачей управления, как и самого предприятия, является производство товаров или предоставление услуг, иными словами, удовлетворение потребностей клиентов через рынок.
Бизнес и управление как специальность
Cпециальность «Бизнес и управление» позволяет получить ценные знания о бизнесе и о том, как его вести.
- Управление бизнесом – профессиональная деятельность, включающая широкий круг задач: от постановки целей деловой организации и выбора путей ее достижения до обеспечения необходимой мотивации сотрудников, учета, анализа и оценки результатов. Этим занимаются как руководители, у которых есть подчиненные, так и сотрудники (специалисты) подразделений аппарата управления компанией – отделов маркетинга, сбыта, персонала, стратегического развития и т.д. Тот, кто видит себя в будущем руководителем  проектов, организаций в самых разных областях деятельности, кто планирует создать собственное дело  -  также будет заниматься управлением.
- Выпускники  «Управление бизнесом» осваивают широкий спектр компетенций в различных функциональных областях управления, что позволяет им в дальнейшем строить свою карьеру, двигаясь как по организационной вертикали, так и горизонтали, периодически меняя направления деятельности (получая опыт работы в отделе продаж, в маркетинге, в производстве, службе стратегического планирования и т.д.). Это, как показывает мировой опыт, одна из наиболее эффективных моделей формирования компетенций управленцев высшей квалификации

3. Методы и принципы менеджера.
Принцип — это основное правило, требование, идея управления и его основа. По мнению Питера Хэрриота, сейчас в число принципов и ценностей, которые должны разделять и работники компании, и весь менеджмент, необходимо включить следующие:
1) принцип стремления к взаимному благу. Организация существует на благо ее сотрудников в той же степени (если не более того), в какой сотрудники — на благо организации
2) развитие организации есть развитие ее работников.
3) сотрудники организации различаются по карьерным перспективам и ожиданиям на разных стадиях своего развития, поэтому следует осуществлять постоянный мониторинг текущего состояния потенциала работников, их ожиданий и соотносить их с перспективами развития организации. Отсюда вытекает и принцип индивидуального подхода.
4) принцип постижения сути. Если руководство не сможет вникнуть в суть различий между работниками, признать их и вступить по этому поводу в переговоры, оно не сможет добиться сотрудничества;
5) принцип постоянного внимания к работникам.
6) принцип неизменной уважительности.
7) принцип взаимопонимания.
8) принцип доверия.
9) принцип стимулирования: определите потребности человека и постарайтесь организовать соответствующий стимул, связав его с нужным трудовым поведением.






     """</item>
    </string>
    
</resources>