<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info13">
 <item>"""ПЛАН:
1. Финансовые показатели малого бизнеса и частного предпринимательства.
2. Характер, цель и основные показатели финансового планирования в сфере малого бизнеса и частного предпринимательства.
3. Основные финансовые документы малого бизнеса и частного предпринимательства.
4. Анализ финансовой деятельности малого бизнеса и частного предпринимательства.

1. Финансовые показатели малого бизнеса и частного предпринимательства.
Малый бизнес - это предпринимательская деятельность, которая осуществляется субъектами рыночной экономики при определенных установленных законами, государственными органами управления или другими представительными организациями критериях, констатирующих сущность этого понятия. Именно малый бизнес определяет темпы экономического роста, влияет на состояние занятости населения, на структуру и качество валового внутреннего продукта
Малый бизнес и частное предпринимательство — это сфера приложения труда и источник доходов значительной части населения. Это наиболее гибкая часть рынка труда, поглощающая основную массу трудовых ресурсов невысокой квалификации и с недостаточным опытом, желающих иметь гибкий рабочий день. Часто только здесь могут найти работу социально уязвимые слои населения: женщины, молодые люди, впервые ищущие работу, имеющие невысокий уровень образования и трудового опыта Малый бизнес стал одним из важных факторов экономического развития и в нашей стране.
Развитие малого бизнеса — одно из главных направлений структурных преобразований в экономике Узбекистана. Этот сектор создает необходимую атмосферу конкуренции, способствует созданию дополнительных рабочих мест и росту доходов населения.
Президент Шавкат Мирзиёев в своем Послании отметил, что одной из важнейших задач остается дальнейшее улучшение бизнес-среды:
“Мы принимаем все необходимые организационно-правовые меры, чтобы войти в число лучших 50 стран в рейтинге Всемирного банка “Ведение бизнеса”.
Следует разработать проект закона “О малом и среднем бизнесе”, предусмотреть в нем критерии малого и среднего бизнеса, а также механизмы стимулирования их субъектов. В этом году в каждом регионе для предпринимателей будет внедрена новая система предоставления открытых и достоверных данных о земельных участках. Таким образом, для них в любое время и в любом регионе в онлайн-режиме будет доступна карта с данными о земельных участках, пустующих зданиях и сооружениях, их стоимости и условиях приобретения. Как известно, срок введенного два года назад моратория на проверки финансово-хозяйственной деятельности предприятий истек.
В первом квартале 2020 года контролирующие органы всех уровней обязаны на основе передового опыта внедрить новую современную систему. На ее основе следует работать индивидуально с каждым предприятием и предпринимателем, обеспечить ведение ими законной деятельности, а проверки проводить обоснованно, только в качестве крайней, чрезвычайной меры. Руководители контролирующих органов будут лично ежеквартально отчитываться перед парламентом по данному вопросу. Действующие процедуры банкротства предусматривают преимущественно ликвидацию предприятий и покрытие задолженности за счет средств, поступивших от продажи имущества. Поэтому в последние 3 года санация применялась лишь к 3 предприятиям.
В январе-декабре 2019 года вновь было создано 92,9 тыс. новых малых предприятий и микрофирм (без дехканских и фермерских хозяйств), что в 1,9 раз больше аналогичного периода 2018 года. Наибольшее количество малых предприятий и микрофирм создано в сфере торговли (39,1 %), промышленности (21,0 %), строительстве (9,4 %), сельском, лесном и рыбном хозяйстве (8,0 %), услугах по проживанию и питанию (7,8 %), перевозке и хранении (3,2%).
В январе-декабре 2019 года в региональном разрезе наибольший показатель количества субъектов малого предпринимательства (на 1000 человек населения, ед.) составил в городе Ташкент – 28,8 ед., Навоийской области – 18,1 ед., Сырдарьинской области - 17,9 ед. В Джизакской области этот показатель достиг 15,6 ед., Ташкентской и Бухарской областях – по 14,9 ед., Ферганской области - 12,2 ед. На низком уровне данный показатель зафиксирован в Сурхандарьинской области – 8,3 ед.

2. Характер, цель и основные показатели финансового планирования в сфере малого бизнеса и частного.
Финансовое планирование – это план получения прибыли, основывающийся на анализе расходов и доходов. Такое максимально упрощенное объяснение содержит самую суть. Цель любого бизнеса – прибыль. Ее мы и отражаем в плане в качестве основной задачи. Прибыль – это доходы минус расходы. Следовательно, необходимо проанализировать пути расходования средств и найти способы увеличения
К главным аспектам финансовой деятельности малого бизнеса можно отнести выполнение следующих задач:
-  получение денежных средств от клиентов за проданные  бизнесом товары или услуги
- обеспечение инвестиций в развитие малого бизнеса
- обеспечение финансами всех видов затрат, необходимых для текущей деятельности бизнеса (расчеты с поставщиками, арендодателями, работниками и т.д.)
- обеспечение взаимовыгодных отношений с финансовыми организациями (банками, страховыми компаниями и т.д.), обеспечение погашения кредитов в оговоренные сроки
- выполнение финансовых обязательств перед государственными и муниципальными органами (уплата различных налогов и сборов)
- обеспечение использования финансовых рычагов для поощрения рационального использования материальных, трудовых и финансовых ресурсов
- обеспечение постоянной финансовой устойчивости и платежеспособности малого  бизнеса
- получение дополнительных доходов (инвестирование в другие бизнесы и др.)
Основными инструментами текущего финансового планирования являются: годовой баланс доходов и расходов, сметы образования и использования фондов денежных средств, оплаты труда, средств, направляемых на развитие и совершенствование основной деятельности, резервных и социальных фондов.
Долгосрочное финансовое планирование
Долгосрочное финансовое планирование так же является очень важным. Проблема многих малых бизнесов заключается в нежелании уделять внимание именно долгосрочному планированию финансов. А ведь сложного в этом ничего нет. Зная сроки и размеры поступлений денежных средств, а также сроки и размеры платежей, можно легко распланировать движение финансов на длительный период.
Как правило, вы планируете количество изделий, которое предполагается выпускать в каждом месяце, знаете в какие месяцы существуют спады продаж, а в какие, наоборот, подъемы. Знаете, также и сроки поступления платежей за проданную продукцию. Так что довольно просто можете запланировать ежемесячное поступление финансов.

3. Основные финансовые документы малого бизнеса и частного предпринимательства.
Финансовые документы показывают финансовое состояние предприятия на определенную дату, а также результаты его деятельности за определенный период. По этим документам можно судить о финансовых возможностях предприятия, прибыльности (убыточности) хозяйственной деятельности, перспективах развития.
Основными финансовыми документами являются:
- балансовый отчет
- отчет о прибыли
- отчет о движении денежных средств
Баланс фирмы – это сводная таблица, указывающая источники капитала и средства его размещения. В левой части балансовой таблицы размещены активы фирмы, т.е. материально-денежные средства, которыми располагает предприятие и которые «активно» заняты в хозяйственной деятельности. Правая часть баланса – пассивы, они включают различные источники получения необходимых капитальных средств.
Понятие «баланс» происходит от французского «balance» - весы и означает равновесие, в данном случае – равновесие, равенство активов и пассивов. Т.е. использующиеся предприятием средства по своей величине должны быть равны денежным источникам их получения.
Нормы и правила составления баланса отличаются в каждой отдельной стране, но принцип его всюду одинаков. Он отражён в типовой балансовой таблице.
Акциями называются ценные бумаги, свидетельствующие о внесении средств на развитие акционерного предприятия и дающие ее владельцу право на получение части прибыли предприятия в виде дивидендов. Акция, как ценная бумага, не имеет срока действия и не подлежит возврату эмитенту. Акции могут быть именными с указанием имени держателя (акционера) и на предъявителя, без указания имени владельца. Владельцы акций занесены в специальный реестр. Именная акция может быть передана другому лицу путем нотариального оформления, либо через брокерские конторы.
Облигация - выпускается на определенный срок и могут быть именными и на предъявителя. Эмитентом облигаций может быть государство, выпускающее облигации внутреннего и внешнего займа, местные органы власти и юридические лица. Важнейшими из государственных облигаций являются государственные краткосрочные обязательства и казначейские обязательства.
Сертификат - это ценная бумага, выпускаемая банком и удостоверяющая право вкладчика или его приемника получить через определенное время внесенную сумму и проценты, начисленные на нее. Сертификат может быть депозитным (для юридических лиц) и сберегательным (для физических лиц).
Вексель - ценная бумага, удостоверяющая обязательство векселедателя уплатить при наступлении срока определенную денежную сумму владельцу векселя (векселедержателю). Различают простой и переводной вексель. Простой (соло-вексель) выписывается заемщиком (векселедателем) и содержит обязательство платежа кредитору (векселедержателю). Переводной вексель (тратта) выписывается кредитором (трассантом) и представляет собой приказ должнику (трассату) об уплате означенной суммы третьему лицу (ремитенту) или предъявителю. При передаче переводного векселя от одного собственника другому на нем делается передаточная подпись - индоссамент.
Вторичные ценные бумаги поступают на рынок ценных бумаг вместе с первичными. К ним отнесли:
1)Варрант;
2)Фьючерс;
3)Опцион;
Варрант - это сертификат, удостоверяющий право держателя на покупку дополнительных акций данного предприятия по фиксированной (подписной) цене в течение длительного срока (от года до нескольких лет). Он выпускается вместе с облигацией, но через некоторое время может быть оторван от нее и использоваться как самостоятельный инструмент на рынке ценных бумаг.
Фьючерс - это контракт, заключаемый на рынке и предъявляющий обязательство купли-продажи ценных бумаг по фиксированной цене в момент заключения с исполнением операции через определенный промежуток времени (к определенной дате).
Опцион - право купить (опцион “колл”) или продать (опцион “пул”) определенное количество акций предприятия по фиксированной цене в момент заключения контракта, которая называется исполнительной ценой. Данное право реализуется либо на определенную дату (европейский опцион) либо в течение определенного срока (американский опцион).

4. Анализ финансовой деятельности малого бизнеса и частного предпринимательства.
Анализ финансовой деятельности проводится финансовыми отделами предприятия для выявления и устранения проблем в текущей его деятельности, для выработки и принятия оптимальных решений по вопросам повышения эффективности производственно-сбытовых операций, рационального использования имеющихся ресурсов, повышения платежеспособности и усиления устойчивости финансового положения предприятия, обеспечения выполнения плановых финансовых показателей и обязательств предприятия перед кредиторами и инвесторами.
Субъектами анализа выступают как непосредственно, так и опосредованно заинтересованные в деятельности предприятия пользователи информации. К первой группе пользователей относятся собственники средств предприятия, заимодавцы (банки и пр.), поставщики и клиенты (покупатели), налоговые органы, персонал организации, руководство. Каждый субъект анализа изучает информацию исходя из своих интересов. Так, собственникам необходимо определить увеличение или уменьшение доли собственного капитала и оценить эффективность использования ресурсов администрацией предприятия; кредиторам и поставщикам — целесообразность продления кредита, условия кредитования, гарантии возврата кредита; потенциальным собственника и кредиторам — выгодность помещения в предприятие своих капиталов и т.д.
Вторая группа пользователей бухгалтерской отчетности — это субъекты анализа, которые хотя непосредственно и не заинтересованы в деятельности предприятия, но должны защищать интересы первой группы пользователей отчетности. Это аудиторские фирмы, консультанты, биржи, юристы, пресса, ассоциации, профсоюзы.
Основная цель финансового анализа — получение небольшого числа ключевых параметров, дающих объективную и точную картину финансового состояния предприятия, его прибылей и убытков, изменений в структуре активов и пассивов, в расчетах с дебиторами и кредиторами. Чтобы принимать управленческие решения в области производства, продажи, сбыта, финансов, инвестиций и нововведений, руководству нужна постоянная осведомленность по соответствующим вопросам, возможная лишь в результате отбора, анализа, оценки исходной «сырой» информации.
Финансовый анализ представляет собой способ накопления, трансформации и использования информации финансового характера, имеющий целью:
- оценить текущее и перспективное финансовое состояние предприятия
- оценить возможные и целесообразные темпы развития предприятия с позиции финансового обеспечения
- выявить доступные источники средств и оценить возможность и целесообразность их мобилизации
Финансовое состояние хозяйствующего субъекта — это характеристика его финансовой конкурентоспособности, использования финансовых ресурсов и капитала, выполнения обязательств перед государством и другими хозяйствующими субъектами. Финансовое состояния предприятия выражается в соотношении структур его активов и пассивов, т.е. средств предприятия и их источников.
Основные задачи анализа финансового состояния — определение качества финансового состояния, изучение причин его улучшения или ухудшения за период, подготовка рекомендаций но повышению финансовой устойчивости и платежеспособности предприятия.
Виды финансового анализа
1)Внешний анализ проводится, как правило, за пределами предприятия. Аналитики, которые проводят данный анализ, не имеют доступа к внутренней закрытой информации фирмы. Поэтому внешний анализ менее детализирован. Внешний анализ проводится аналитиками, являющимися посторонними лицами для предприятия (например, аудиторами).
2)Внутренний анализ проводится работниками организации. Данный тип анализа позволяет получить более полную информацию о финансовом состоянии и выявить слабые стороны организации, причины низкой прибыли и т.д.
Методика анализа финансового состояния предприятия должна состоять из трех больших взаимосвязанных блоков:
1) анализ экономического потенциала хозяйствующего субъекта, который включает анализ имущественного положения: состава и динамики имущества предприятия и источников его формирования (построение аналитического баланса, вертикальный анализ баланса, горизонтальный анализ, изучение качественных сдвигов в имущественном положении);
2) анализ финансового положения предприятия на основе финансовых коэффициентов, включающий оценку результативности (деловой активности и рентабельности), финансовой устойчивости, ликвидности, платежеспособности и кредитоспособности предприятия;
3) разработка возможных перспектив развития предприятия.





     """</item>
    </string>
    
</resources>