<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info6">
 <item>"""ПЛАН:
1. Планирование, его назначение и этапы.
2. Планирование видов.
3. Порядок планирования предприятий малого бизнеса.
4. Суть и важность бизнес плана.
5. Технико-экономическое обоснование и разработка бизнес-плана.
6. Состав бизнес плана и порядок его разработки.

1. Планирование, его назначение и этапы.
Планирование — оптимальное распределение ресурсов для достижения поставленных целей, деятельность (совокупность процессов), связанная с постановкой целей (задач) и действий в будущем. С точки зрения математики, планирование — это функция, одним из аргументов которой является время.
Планирование подразумевает выполнение следующих этапов:
•Постановка целей и задач
•Составление программы действий (проектирования)
•Вариантное составление программы (вариантное проектирование)
•Выявление необходимых ресурсов и их источников
•Определение непосредственных исполнителей и доведение планов до них
•Фиксация результатов планирования в материальном виде, например, в виде проекта, модели, плана, карты боевых действий, приказа в письменной форме и т. п.

2. Планирование видов.
Виды планирования;
Долгосрочные планы разрабатываются на период до 10 лет.
Среднесрочные планы разрабатываются на период от одного года до 3–5 лет.
Краткосрочные планы детализируются обычно на срок до одного года
Виды планирования
•Прогноз баланса активов и пассивов;
•Прогноз отчета о прибылях и убытках;
•Прогноз отчета о движении денежных средств;
•Прогноз ключевых финансовых показателей (объем продаж, издержки производства, прибыль, рентабельность активов и т.д.);
•Долгосрочный бюджет капитальных вложений и оценка инвестиционных проектов;
•Долговременную стратегию финансирования корпорации.

По целям планирования различают: оперативное, тактическое и стратегическое планирование.
Оперативное планирование заключается в решении текущих задач, поставленных вышестоящими органами или руководством предприятия для решения традиционных, (обычно оперативных) задач.
Тактическое планирование заключается в обосновании и выборе способов решения и достижения тактических целей предприятия.
Стратегическое планирование включает выбор и обоснование задач и средств для достижения стратегических целей предприятия обычно на долгосрочный период. В качестве стратегических целей могут быть поставлены цели достижения наибольшей прибыльности, высокой рыночной стоимости активов предприятия для дальнейшей продажи или наибольшей финансовой устойчивости и т.д

3. Порядок планирования предприятий малого бизнеса.
Процесс составления планов, или непосредственный процесс планирования, то есть принятие решений о будущих целях организации и способах их достижения, смысл которой в том, что одно событие обязательно должно произойти вслед за другим.
Планирования предприятий малого бизнеса.
•Создание условий для финансовой устойчивости, прибыльности и рентабельности;
•Увеличение объема продаж и расширение своей доли на рынке;
•Выпуск продукции высокого качества, с низкими издержками для успешной деятельности в конкурентной среде;
•Создание новых рабочих мест и решение других социальных проблем;
•Использование научно-технических достижений и проведение инновационной политики;
•Определение источников и способов обеспечения материально-техническими ресурсами, а также каналов и форм сбыта готовой продукции.

4. Суть и важность бизнес плана.
Бизнес-план— план осуществления бизнес-операций, действий фирмы, содержащий сведения о фирме, товаре, его производстве, рынках сбыта, маркетинге, организации операций и их эффективности.
Бизнес-планирование — это определение целей и путей их достижения, посредством каких-либо намеченных и разработанных программ действий, которые в процессе реализации могут корректироваться в соответствии с изменившимися обстоятельствами.
Бизнес-план служит двум основным целям:
- Он даёт инвестору ответ на вопрос, стоит ли вкладывать средства в данный инвестиционный проект.
- Служит источником информации для лиц, непосредственно реализующих проект.

5. Технико-экономическое обоснование и разработка бизнес-плана.
Технико-экономическое обоснование (ТЭО) — документ, в котором представлена информация, из которой выводится целесообразность (или нецелесообразность) создания продукта или услуги. ТЭО содержит анализ затрат и результатов какого-либо проекта. ТЭО позволяет инвесторам определить, стоит ли вкладывать деньги в предлагаемый проект.
Разработчикам бизнес-плана понадобится следующая информация:
- общая информация: состояние сферы деятельности фирмы, потребность в финансовых ресурсах и источниках их получения, возможности аренды и лизинга, объем потенциального спроса на продукцию и т.д.;
- производственная информация: технология, оборудование, сырье, материалы, потребность в этих ресурсах, источники их приобретения, поставщики внутренние и зарубежные, трудовые ресурсы и т.д.;
- финансовая и экономическая информация: прогноз расходов и доходов, наличие денежных средств, размер налогов, цены на продукцию, формы учета и отчетности и др.

5. Технико-экономическое обоснование и разработка бизнес-плана.
Структура и объем бизнес-плана значительно различается в зависимости от объекта бизнеса, размеров фирмы, сложности технологических процессов и других факторов.

6. Состав бизнес плана и порядок его разработки.
ТИПОВАЯ СТРУКТУРА БИЗНЕС-ПЛАНА
1. Резюме
2. Описание отрасли и компании
3. Описание товаров/услуг
4. Продажи и маркетинг
5. План производства
6. Организационный план
7. Финансовый план
8. Оценка эффективности
9. Гарантии и риски
10. Приложения (финансовые модели, статистическая информация)
При разработке бизнес-плана используется два вида информации.
- первичная информация представляет собой целенаправленный поиск данных для разработки конкретного проекта. Для этого изучаются мнения потенциальных клиентов, проводится наблюдения и исследования по разработанной программе, анализируется рыночная конъюнктура:
- вторичная информация, собранная ранее для других целей, а также сведения органов инфраструктуры. Такая информация имеет высокую достоверность, на ее сбор не тратится много средств и времени.
При разработке бизнес-плана используется два вида информации:
1. Первичная информация представляет собой целенаправленный поиск данных для разработки конкретного проекта. Для этого изучаются мнения потенциальных клиентов, проводится наблюдения и исследования по разработанной программе, анализируется рыночная конъюнктура:
2. Вторичная информация, собранная ранее для других целей, а также сведения органов инфраструктуры. Такая информация имеет высокую достоверность, на ее сбор не тратится много средств и времени.




     """</item>
    </string>
    
</resources>