<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info11">
 <item>"""ПЛАН:
1. Понятие налогообложения и налога.
2. Виды, ставки и способы уплаты налогов на малый бизнес и частное предпринимательство в Узбекистане.
3. Субсидии  малому бизнесу и частному предпринимательству.
1. Понятие налогообложения и налога.
Налогообложение - совокупность налогов и сборов, взимаемых в установленном законом порядке. Объектом налогообложения являются имущество, действия, результат действия, с наличием которых у налогоплательщика возникает обязательство по исчислению и уплате налога или другого обязательного платежа.
Налог — обязательный, индивидуально безвозмездный платёж, взимаемый с организаций и физических лиц в форме отчуждения принадлежащих им на праве собственности, хозяйственного ведения или оперативного управления денежных средств, в целях финансового обеспечения деятельности государства и муниципальных образований.
Налогоплательщики — физические лица, юридические лица и их обособленные подразделения, на которых в соответствии с настоящим Кодексом возложено обязательство по уплате налогов и других обязательных платежей.
Настоящий Кодекс принят в новой редакции в соответствии с Законом Республики Узбекистан от 30 декабря 2019 года № ЗРУ-599 «О внесении изменений и дополнений в Налоговый кодекс Республики Узбекистан».

2. Виды и ставки налогов на малый бизнес и частное предпринимательство в Узбекистане.
     В зависимости от метода взимания налоги подразделяются следующим образом:
1) Прямые
- налог на доходы физических лиц;
- налог на прибыль организаций;
- налоги на имущество как юридических, так и физических лиц;
2) Косвенные
- налог на добавленную стоимость;
- акцизы;
-таможенные пошлины и др;
Существует несколько способов уплаты налогов.
1) Кадастровый способ предполагает использование кадастра реестра, который устанавливает типичный перечень объектов, классифицируемых по внешним признакам. С его помощью определяется средняя доходность объекта налогообложения.
2)У источника дохода. Взимание налога у источника дохода называют безналичным способом уплаты налога, т.е. налогоплательщик получает доход за вычетом удержанного налога.
3) Декларационный. Взимание налога по декларации по налогу на доходы физических лиц представляет собой изъятие налога после его получения. Однако в большинстве случаев подача декларации является отчетным действием.
4) Административный. Административный способ предусматривает возможность уплаты налога на основании налогового уведомления, выписанного налоговым органом
Под Налогом понимается установленный налоговым Кодексом обязательный безвозмездный платеж, уплачиваемый в Государственный бюджет Республики Узбекистан или в государственный целевой фонд (далее — бюджетная система).
Под Сбором понимается установленный настоящим Кодексом или иными актами законодательства обязательный платеж в бюджетную систему, уплата которого является одним из условий совершения в отношении плательщика этого сбора уполномоченным органом или его должностным лицом юридически значимых действий, включая предоставление определенных прав либо выдачу разрешительных документов.

Виды налогов и сборов
На территории Республики Узбекистан устанавливаются следующие налоги:
- налог на добавленную стоимость;
- акцизный налог;
- налог на прибыль;
- налог на доходы физических лиц;
- налог за пользование недрами;
- налог за пользование водными ресурсами;
- налог на имущество;
- земельный налог;
- социальный налог.

К сборам относятся:
- сбор за въезд на территорию и транзит по территории Республики Узбекистан автотранспортных средств иностранных государств;
- сборы за право реализации алкогольной продукции, в частности:
        1.Сбор за право розничной торговли алкогольной продукцией
        2.Сбор за реализацию алкогольной продукции предприятиями общественного питания.

3. Субсидии  малому бизнесу и частному предпринимательству.
     Льготы основном даются от освобождений определённых видов налогов или всучи выполнение нормы выдачи субсидий виде денежных средств
В основном в Узбекистане субсидии выдаются предпринимателям и фермерским хозяйствам (выращивание кокона, мясных продуктов как рыбное хозяйство, птицеводство, скотоводство и др. )
     """</item>
    </string>
    
</resources>