<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info9">
 <item>"""ПЛАН:
1. Банковская система Узбекистана.
2. Показатели финансовой активности малого бизнеса и предпринимательства
3. Роль банков в развитии малого бизнеса и частного предпринимательства.
4. Кредитование малого бизнеса и частного предпринимательства.

1. Банковская система Узбекистана
Банковская система — совокупность различных видов национальных банков и кредитных организаций, действующих в рамках общего денежно-кредитного механизма
Банковская система Узбекистана состоит из:
- Центрального Банка
- Коммерческих банков
- Микрокредитных организаций
Центральный банк- организация, отвечающая за денежно-кредитную политику и обеспечение работы платёжной системы, а также в ряде случаев за регулирование и надзор в финансовом секторе в национальной экономике или группе стран
Центральный банк является юридическим лицом и находится в исключительной собственности государства
Главной целью Центрального банка является обеспечение стабильности национальной валюты
Основные задачи ЦБ:
1) формирование, принятие и реализация монетарной политики и политики в области валютного регулирования
2) организация и обеспечение эффективной системы расчетов в Республике Узбекистан
3) организация совместно с Министерством финансов кассового исполнения государственного бюджета
4) о хранение и управление официальными золотовалютными резервами Республики Узбекистан, включая резервы правительства по соглашению
Центральный банк не в праве:
- заниматься оказанием финансовой помощи
- осуществлять коммерческую деятельность
- выдавать гарантии по обязательствам третьих лиц, включая Правительство Республики Узбекистан
- участвовать в капиталах банков и уставных фондах других юридических лиц, за исключением участия в капиталах валютной биржи
Коммерческие банки
Под коммерческим банком понимают кредитную организацию, наделенную правом: привлечения денежных средств юридических и физических лиц, их размещения за свой счет и от своего имени на платной, возвратной, срочной основе и осуществления расчетных операций согласно поручениям клиентов.
Функции коммерческих банков
- мобилизация временно свободных денежных средств и превращение их в капитал
- кредитование предприятий государства и населения
- выпуск кредитных денег
- эмиссионно-учредительская функция
- консультирование, предоставление экономической и финансовой информации
- осуществление расчетов и платежей в хозяйстве
Микрокредитной организацией является юридическое лицо, осуществляющее деятельность по оказанию услуг в сфере предоставления микрокредита, микрозайма, микролизинга и оказывающее иные микрофинансовые услуги в соответствии с настоящим Законом. . Они могут быть созданы юридическими и (или) физическими лицами в любой организационно-правовой форме в соответствии с законодательством
Микрокредитные организации не могут быть созданы:
- государственными органами
- политическими партиями
- профессиональными союзами религиозными организациями
- другими микрокредитными организациями и ломбардами
Услуги, оказываемые микрокредитной организацией
1) Микрокредитная организация может оказывать следующие виды микрофинансовых услуг:
2) предоставление микрокредитов или микрозаймов;
3) покупка и продажа долговых обязательств (факторинг);
4) микролизинг (финансовая аренда), по которому микрокредитная организация выступает в качестве лизингодателя;
5) оказание других видов микрофинансовых услуг, включая предоставление потребительских кредитов, в соответствии с законодательством.
Микрокредитная организация может оказывать консультационные и информационные услуги, связанные с предоставлением микрокредитов, микрозаймов, микролизинга и оказанием иных микрофинансовых услуг.

2. Показатели финансовой активности малого бизнеса и предпринимательств.
Финансовая устойчивость – характеристика, свидетельствующая о стабильном положении предприятия: о превышении доходов над расходами, свободном распоряжении денежными средствами и эффективном их использовании, бесперебойном процессе производства и реализации продукции
Коэффициент финансовой активности предприятия — это величина, характеризующая финансовое состояние предприятия. Данным коэффициентом определяют соотношение между заемными и собственными средствами
На значение коэффициента финансовой активности  влияют
- Показатель общей стоимости активов организации
- Стоимости иммобилизованных активов
- Параметры стоимости мобильных (оборотных) активов
- Значение величины собственного капитала предприятия, величины заемных средств, показатели величины непокрытых убытков, рабочего капитала
Любую деятельность предприятия характеризует система финансовых показателей, в которую включают
1)Величину ликвидности и платежеспособности
2)Показатель финансовой стабильности и движения капиталов
3)Рентабельность и доходность деятельности
4)Показатель оборота денежных ресурсов и деловой эффективной деятельности
При финансовой оценке деятельности предприятия малого бизнеса следует проводить анализ основных показателей рентабельности
1) Рентабельность производства следует определять как отношение валовой прибыли к производственной себестоимости производства продукции. Такой показатель способен отразить, сколько приходится валовой прибыли в расчете на единицу затрат на производство отдельной продукции
2) Рентабельность продукции рассчитывается отношением прибыли от продаж к полной себестоимости и отражает эффективность совокупных затрат на производство и реализацию продукции
3) Отношение прибыли от продаж к выручке является рентабельностью продаж, которая отражает эффективность торговой деятельности
4) Для расчета рентабельности активов в отдельности в необоротных, оборотных или в совокупности следует рассчитать как отношение прибыли до налогообложения к соответствующим активам. Этот коэффициент показывает уровень прибыли предприятия, вложенного в соответствующие активы, а также отражает эффективность использования имущества организации
5) Для предпринимателя рентабельность собственных средств как отношение чистой прибыли к собственному капиталу выступает главным показателем эффективности его деятельности, т.к. показывает величину прибыли, вложенного в организацию

3. Роль банков в развитии малого бизнеса и предпринимательства
Банки являются важнейшим институтом развития предпринимательской деятельности, поскольку аккумулируют значительные объемы временно свободных денежных средств и направляют их в экономику, расширяя, тем самым, инвестиционные возможности предпринимателей. Взаимодействие с коммерческими банками играет важную роль в системе хозяйственных отношений сектора предпринимательства, выступая существенным фактором его устойчивости в современной модели социального рыночного хозяйства
Банковское кредитование способствует развитию частного предпринимательства, которое на современном этапе занимает важное место в росте экономики страны, в повышении благосостояния населения. Она призвана обеспечить оборот капитала и денежных средств, обслуживать предприятия, привлекать денежные средства, давая широкую возможность для инвестирования предпринимательских проектов.
Банки оказывают малому бизнесу и среднему предпринимательству разнообразные услуги
- расчетно-кассовые и депозитные услуги
- установка деловых коммуникаций
- кредитные услуги
- инвестиционный консалтинг
- финансовые консультации

4. Кредитование малого бизнеса предпринимательства.
Кредитование бизнеса или юридических лиц – это денежные займы, которые выдаются юридическому лицу для развития предпринимательской деятельности на установленных сроках и условиях возврата и выплаты процента по кредиту
Кредитование бизнеса имеет свою классификацию и зависит от нескольких признаков:
- срока
- способа кредитования
- цели кредита
Классификация кредита для юридических лиц по срокам:
- Краткосрочные кредиты (ссуда выдается на срок до 1 года)
- Среднесрочные кредиты (на срок до 2-5 лет)
- Долгосрочные кредиты ( с 6 до 10 лет)
Классификация по способу кредитования:
- Разовый кредит
- Кредитная линия
- Овердрафт
1) Разовый кредит, заключающийся в единовременном зачислении всей величины кредита полностью на расчетный счетпредприятия. Лимит для такого кредита не предусмотрен. Другим определением разового кредита является обязательство, т.е. единоразовая ссуда на установленный срок с фиксированным процентом
2) Кредитная линия. Это предоставление юридическому лицу определенным образом оформленного обязательства кредитного учреждения выплачивать ему на протяжении конкретного времени кредиты в пределах установленного лимита. Также, кредитной  линией является оформленное обязательство, которое банк выполняет в течение согласованного в документах срока и выплачивает заемщику кредит, не выше установленного лимита, на договорных условиях, отличающихся от разового кредита.
3) Овердрафт. Это кредит, выданный на операционные расходы. Он предоставляется в случае отсутствия или недостачи средств у юридического лица на расчетных счетах. Итоговый срок выплаты не должен превышать 6 месяцев. А срок, на который предоставляется овердрафт, зачастую, не превышает месяца. Погашение овердрафта происходит по мере поступления денежных средств на расчетный счет предприятия.
В зависимости от целей кредита, он классифицируется на:
- Кредит на расширение бизнеса или на пополнение оборотных средств предприятия
- Кредит на закупку основных средств
- Коммерческая ипотека
- Инвестиционный кредит
1) Кредит на расширение бизнеса или на пополнение оборотных средств предприятия. Считается самой простой разновидностью финансирования. Это связано с тем, что этот кредит не требует залога, процентные ставки напрямую зависят от срока и величины кредита, а лимит кредита определяется при помощи текущих оборотных средств компании
2) Кредит на закупку основных средств. Такие кредиты на используются для покупки основных средств, транспортных единиц, спецтехники и недвижимости. Выплата кредит осуществляется равными долями, а залогом является продукция в обороте, оборудование, транспорт, спецтехника и недвижимость, включающие средства, приобретенные на кредитные деньги. Основным требованием к заемщику является наличие прибыли от предпринимательской деятельности на протяжении предыдущего года.
3) Коммерческая ипотека. Используется для закупки нежилых помещений, подлежащих для устройства склада или офисного помещения. Именно эта недвижимость и применяется как залог, а процентные ставки достаточно высоки в отличие от ставок для жилищной ипотеки
4) Инвестиционный кредит. Выдается только под определенный инвестиционный проект, сроком от 3 до 10 лет. При этом, заемщик обязан предоставить в банк бизнес-план своей инвестиционной программы и финансовые документы за последние годы деятельности. Залогом кредита являются имеющиеся на предприятии активы


5. Технико-экономическое обоснование и разработка бизнес-плана.
Технико-экономическое обоснование (ТЭО) — документ, в котором представлена информация, из которой выводится целесообразность (или нецелесообразность) создания продукта или услуги. ТЭО содержит анализ затрат и результатов какого-либо проекта. ТЭО позволяет инвесторам определить, стоит ли вкладывать деньги в предлагаемый проект.
Разработчикам бизнес-плана понадобится следующая информация:
- общая информация: состояние сферы деятельности фирмы, потребность в финансовых ресурсах и источниках их получения, возможности аренды и лизинга, объем потенциального спроса на продукцию и т.д.;
- производственная информация: технология, оборудование, сырье, материалы, потребность в этих ресурсах, источники их приобретения, поставщики внутренние и зарубежные, трудовые ресурсы и т.д.;
- финансовая и экономическая информация: прогноз расходов и доходов, наличие денежных средств, размер налогов, цены на продукцию, формы учета и отчетности и др.

Структура и объем бизнес-плана значительно различается в зависимости от объекта бизнеса, размеров фирмы, сложности технологических процессов и других факторов.

6. Состав бизнес плана и порядок его разработки.
ТИПОВАЯ СТРУКТУРА БИЗНЕС-ПЛАНА
1. Резюме
2. Описание отрасли и компании
3. Описание товаров/услуг
4. Продажи и маркетинг
5. План производства
6. Организационный план
7. Финансовый план
8. Оценка эффективности
9. Гарантии и риски
10. Приложения (финансовые модели, статистическая информация)
При разработке бизнес-плана используется два вида информации.
- первичная информация представляет собой целенаправленный поиск данных для разработки конкретного проекта. Для этого изучаются мнения потенциальных клиентов, проводится наблюдения и исследования по разработанной программе, анализируется рыночная конъюнктура:
- вторичная информация, собранная ранее для других целей, а также сведения органов инфраструктуры. Такая информация имеет высокую достоверность, на ее сбор не тратится много средств и времени.
При разработке бизнес-плана используется два вида информации:
1. Первичная информация представляет собой целенаправленный поиск данных для разработки конкретного проекта. Для этого изучаются мнения потенциальных клиентов, проводится наблюдения и исследования по разработанной программе, анализируется рыночная конъюнктура:
2. Вторичная информация, собранная ранее для других целей, а также сведения органов инфраструктуры. Такая информация имеет высокую достоверность, на ее сбор не тратится много средств и времени.




     """</item>
    </string>
    
</resources>