<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info17">
 <item>"""ПЛАН:
1. Развитие малого бизнеса и частного предпринимательства в различных отраслях народного хозяйства Узбекистана.
2. Опыт зарубежных стран в развитии малого бизнеса и частного предпринимательства в Узбекистане.

1. Развитие малого бизнеса и частного предпринимательства в различных отраслях народного хозяйства Узбекистана.
В экономике малый бизнес и частное предпринимательство является решающим фактором создания экономической базы для решения важных проблем социального развития. Малые предприятия выступают главными проводниками нововведений в условия и образ жизни населения. Они обладают наибольшей гибкостью и приспосабливаемостью к требованиям рынка. В целях достижения экономического роста на своей фирме, предприниматель старается максимально использовать новые достижения науки и технологии как важнейшего фактора повышения производительности труда.
В рамках реализации Стратегии действий по пяти приоритетным направлениям развития Республики Узбекистан в 2017–2021 годах обеспечивается последовательный рост предпринимательства посредством существенного упрощения процедур ведения бизнеса, улучшения инфраструктуры и расширения финансовых источников.
Инициирован и реализуется целый ряд программ по финансовой поддержке различных слоев населения, в том числе предпринимательских инициатив молодежи, малоимущих и уязвимых граждан, а также малых предприятий. Только на реализацию программы «Каждая семья – предприниматель» направлено более 7,2 триллиона сумов.
Вместе с тем остается ряд нерешенных проблем, имеют место бюрократические барьеры и волокита, особенно при выделении земельных участков, проведении строительно-монтажных работ, подключении к инженерно-коммуникационным сетям, обеспечении доступа субъектов предпринимательства к производственной инфраструктуре, кредитным и другим финансовым ресурсам.
Определить важнейшими задачами местных органов исполнительной власти всех уровней в сфере защиты прав и интересов субъектов предпринимательства:
- обеспечение строгого соблюдения принципа приоритета прав и законных интересов субъектов предпринимательства, безусловное выполнение норм законодательства об ответственности должностных лиц за незаконное вмешательство и воспрепятствование предпринимательской деятельности, недопущение нарушения прав собственности и других имущественных прав;
- принятие систематических мер по широкому вовлечению населения в предпринимательскую деятельность, дальнейшему увеличению числа стабильно развивающихся субъектов предпринимательства, а также усиление работы с предпринимателями, временно приостановившими свою деятельность;
- содействие в создании малых промышленных зон на базе бездействующих производственных площадей и нежилых объектов, выделении земельных участков в установленном порядке через электронный онлайн-аукцион;
- оказание практической помощи в получении доступа к финансовым и товарно-сырьевым ресурсам, инженерно-коммуникационным сетям, освоении субъектами предпринимательства практических навыков по организации инвестиционных и производственных процессов;
- регулярное освещение в средствах массовой информации, на официальных веб-сайтах государственных органов существующих возможностей, льгот и иных мер финансовой поддержки для субъектов предпринимательства;
- оказание совместно с Торгово-промышленной палатой и Министерством юстиции Республики Узбекистан консультационной помощи и информационного обеспечения, проведение на местах семинаров-тренингов по повышению финансовой и правовой грамотности предпринимателей;
- содействие предпринимателям в организации и проведении бизнес-форумов, выставок и ярмарок с обеспечением широкого участия в них отечественных и зарубежных субъектов предпринимательства;
- оказание практической помощи предпринимателям в поиске надежных партнеров и новых рынков сбыта произведенной продукции, увеличении экспортного потенциала.

2. Опыт зарубежных стран в развитии малого бизнеса и частного предпринимательства в Узбекистане
Опыт США
Государственная политика США  определена как всесторонняя поддержка  МСП и свобода предпринимательства, справедливая конкуренция, развитие частной  инициативы для проявления всех потенциальных  возможностей личности, как основы экономического развития и национальной безопасности страны. Высший государственный  орган, реализующий политику и ответственный  за развитие сектора МСП - «Администрация Малого Бизнеса» (АМБ), созданная в 1953 г., подотчетна только президенту и  конгрессу страны. Организационно в  структуру АМБ входит адвокатура и генеральная инспекция, однако их деятельность не зависит от руководства  АМБ. Это дает возможность адвокатуре и генеральной инспекции осуществлять независимую оценку состояния МСП, определять эффективность деятельности АМБ и предлагать конструктивные меры по совершенствованию методов  и программ поддержки и развития МСП
В настоящее время около 55% всех занятых в стране работают на местах, созданных в секторе  малого предпринимательства. Роль главного генератора новых рабочих мест в  США сыграл малое предпринимательства, так в 80-е годы возникло 1,5 млн. малых  фирм, а в 1990-е годы еще больше - 1,8 млн. Уменьшение средних размеров предприятий стало одним из направлений перестройки американской экономики. Это свидетельствует о том, что одной из основных движущих сил экономики США в период структурных изменений, связанных с глобализацией экономических процессов, явился сектор МСП. Именно малые предприятия дали более 55% всех инноваций в стране, что в 2 раза превышало отдачу на каждого занятого в крупных предприятиях страны. То есть, малый бизнес играет весьма важную стабилизирующую роль даже в такой мощной стране как США.
Опыт ФРАНЦИИ
     Во Франции после Второй Мировой войны было приоритетным восстановление производственных мощностей, затем последовало направление  на концентрацию промышленности и создание многопрофильных мощных предприятий. В середине 70-х наступил экономический  кризис, выявивший недостатки крупных  предприятий и доказавший жизнеспособность МСП10. В 80-е началась активная поддержка МСП, проводимая одновременно с децентрализацией государственного управления страной.
- Государственная стратегия  развития МСП Франции направлена на повышение гибкости,
- устойчивости и конкурентоспособности предприятий  в условиях глобализации экономики  и ориентирована на выполнение следующих  задач:
- совершенствование системы  обучения и переподготовки специалистов для МСП;
- стимулирование инновационной  деятельности, помощь в трансферте новых и высоких технологий  для повышения экспортных возможностей МСП;
- улучшение взаимодействия  государственных учреждений, партнерских  и общественных организаций в  целях эффективной реализации  национальных и европейских программ  поддержки и развития МСП;
- дерегулирование экономики  и минимизация бюрократических  процедур в   предпринимательстве,  приводящих ежегодно к потере  до €9 млрд.;
- всемерное развитие информационных  технологий и электронного бизнеса,  как наиболее динамично развивающихся  направлений деятельности.
Грамотная  политика руководства страны способствовала успешной модернизации по поддержке  МСП. Местные власти играют важнейшую  роль в структурных преобразованиях, они разрабатывают стратегию  развития и привлекают заинтересованных партнеров, солидаризируют финансовые ресурсы и создают основу местной  инфраструктуры.
Опыт Италии
     В Италии активизация развития МСП началась с 50-х годов, в связи  со вступлением в Европейский Союз,а также в целях дальнейшего  экономического развития и обеспечения  высокой конкурентоспособности  национальной продукции на мировом  рынке. К настоящему времени принято 30 основополагающих законов, а также  целый комплекс программ, направленных на развитие МСП и на оздоровление экономики страны. Исходя из некоторых  из них, были установлены финансовые, технические и организационные  меры по обеспечению развития и поддержки  МСП, а так же определены 3 важнейших  уровня приоритетности решаемых проблем  обучения:
Первый уровень:
- финансовая поддержка  в модернизации и приобретении  нового оборудования для МСП,  а так же облегчение условий  финансирования МСП;
- совершенствование технологий  и развитие НИОКР, создание  консорциумов из институтов, малых,  средних и крупных предприятий,  с участием местных органов  власти, для совместных исследований  и технического сотрудничества;
- развитие производственно-технологической  кооперации в МСП.ц
Второй уровень:
- развитие и усиленное  финансирование южных и слаборазвитых регионов, обеспечение сотрудничества  МСП с крупными предприятиями, особенно в промышленных районах  на северо-востоке страны;
- обеспечение международной  конкурентоспособности итальянской  продукции путем поддержки МСП  производящих экспортную продукцию;
- создание сферы коммерческих  и производственных услуг, способствующих  повышению качества и конкурентоспособности  итальянской продукции.
Третий уровень:
- экономическое возрождение  и поддержка регионов в интересах  ЕС;
- совершенствование и  развитие профессионального обучения.
В рамках данной стратегии одним из первых документов  Президента Узбекистана Ш.М. Мирзиёева стал подписанный им 5 октября 2017 года Указ «О дополнительных мерах по обеспечению ускоренного развития предпринимательской деятельности, всемерной защите частной собственности и качественному улучшению делового климата».
Документом была утверждена программа комплексных мер, предусматривающая реализацию 42 конкретных мероприятий по пяти наиболее приоритетным направлениям, среди которых: правовое регулирование предпринимательской деятельности, сокращение проверок и предупреждение необоснованного вмешательства в деятельность бизнеса, дальнейшая либерализация ответственности субъектов предпринимательства, совершенствование финансовой системы, налогообложения и таможенного дела, а также улучшение условий для ведения бизнеса, повышение инвестиционной привлекательности и международного рейтинга республики.




     """</item>
    </string>
    
</resources>