<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="info12">
 <item>"""ПЛАН:
1. Сущность, состав и элементы производственных затрат.
2. Классификация затрат, понесенных производственной, сбытовой и иной деятельностью малых предприятий.
3. Стоимость продукта и методы его расчета.
4. Способы снижения себестоимости продукции

1. Сущность, состав и элементы производственных затрат.
Производственные затраты - это производственное потребление ресурсов, совокупность которых составляет производственную себестоимость продукции (работ, услуг).
К производственным материальным затратам относятся:
- Приобретаемые со стороны сырье и материалы, которые входят в состав вырабатываемой продукции, образуя ее основу, или являются необходимым компонентом при изготовлении продукции
- Покупные материалы, используемые в процессе производства продукции для обеспечения нормального технологического процесса и для упаковки продукции или расходуемые на другие производственные нужды, а также запасные части для ремонта оборудования, стоимость инвентаря, хозяйственных принадлежностей и других средств труда
- Покупные комплектующие изделия и полуфабрикаты, подвергающиеся в дальнейшем монтажу или дополнительной обработке на данном хозяйствующем объекте.
- Работы и услуги производственного характера, выполняемые сторонними юридическими и физическими лицами, а также внутренними структурными подразделениями хозяйствующего субъекта
- Природное сырье, плата за древесину, отпускаемую на корню, плата за воду, потребляемую предприятиями из водохозяйственных систем. Для сырьевых отраслей промышленности - амортизируемая стоимость прав на использование лесоматериалов или полезных ископаемых, или расходы на восстановление окружающей среды
- Приобретаемое со стороны топливо всех видов, расходуемое на технологические цели, выработку всех видов энергии, отопление зданий, транспортные работы по обслуживанию производства, выполняемые транспортом хозяйствующих субъектов.
- Покупная энергия всех видов, расходуемая на технологические, транспортные и другие производственные и хозяйственные нужды хозяйствующего субъекта
- Потери, порчи и недостачи материальных ценностей в сфере производства
- Затраты, связанные с доставкой материальных ресурсов транспортом и персоналом хозяйствующего субъекта, подлежат включению в соответствующие элементы затрат на производство.
- В стоимость материальных ресурсов включаются также затраты хозяйствующих субъектов на приобретение тары и упаковки, полученных от поставщиков материальных ресурсов.
- Из затрат на материальные ресурсы, включаемых в себестоимость продукции, исключается стоимость возвратных отходов и стоимость тары и упаковки по цене их фактической реализации, использования или оприходования на склад
- Стоимость материальных ресурсов, отражаемая по элементу “Материальные затраты”, формируется исходя из цен приобретения, в том числе при бартерных сделках, наценок, вознаграждений,, стоимости услуг товарных бирж, включая брокерские услуги, таможенных пошлин и сборов, налогов, платы за транспортировку, хранение и доставку, осуществляемых сторонними юридическими лицами.
Состав затрат, включаемых в производственную себестоимость продукции (работ, услуг)
В производственную себестоимость продукции (работ, услуг) включаются затраты, непосредственно связанные с производством продукции (работ, услуг), обусловленные технологией и организацией производства. К ним относятся: прямые и косвенные материальные затраты, прямые и косвенные затраты на труд, прочие прямые и косвенные затраты, включая накладные расходы производственного характера.
Под экономическим элементом затрат принято понимать экономически однородный вид затрат на производство и реализацию продукции (работ, услуг), который на уровне предприятия невозможно разложить на отдельные составляющие.
Затраты, образующие производственную себестоимость продукции (работ, услуг), группируются в соответствии с их экономическим содержанием по следующим элементам:
- производственные материальные затраты (за вычетом стоимости возвратных отходов);
- затраты на оплату труда производственного характера;
- отчисления на социальное страхование, относящиеся к производству;
- амортизация основных средств и нематериальных активов производственного назначения;
- прочие затраты производственного назначения.
Группировка затрат по экономическим элементам представляет собой величину текущих издержек производства или обращения, произведенных организацией за данный отчетный период независимо от того, закончено ли изготовление продукта, выполнена ли работа. Значимость данной классификации возрастает по мере создания предпосылок для разделения учетной системы предприятий на финансовую и внутреннюю подсистемы.

2. Классификация затрат, понесенных производственной, сбытовой и иной деятельностью малых предприятий.
По функциям деятельности предприятия в системе управления производством затраты подразделяются на:
1)Снабженческо-заготовительные
2)Производственные
3)Коммерческо-сбытовые
4)Организационно-управленческие
По экономической роли в процессе производства продукции (технико-экономическому назначению) затраты подразделяются на:
1)Основные - затраты, непосредственно связанные с технологическим процессом производства: сырье и материалы, топливо и энергия на технологические цели, расходы на оплату труда производственных рабочих и др.
2)Накладные - образуются в связи с организацией, обслуживанием производства и управлением им. Величина этих расходов зависит от структуры управления подразделениями, цехами и предприятиями.
По способу включения в себестоимость продукции затраты подразделяются на:
1)Прямые затраты - связаны с производством определенного вида продукции и могут быть, на основании данных первичных документов, прямо и непосредственно отнесены на ее себестоимость. Это расходы сырья и основных материалов, заработная плата рабочих и др.
2)Косвенные затраты- связаны с выпуском нескольких видов продукции, например, затраты по управлению и обслуживанию производства. Они включаются в себестоимость конкретных изделий с помощью специальных расчетов распределения. Выбор базы распределения обуславливается особенностями организации и технологии производства и устанавливается отраслевыми инструкциями по планированию, учету и калькулированию себестоимости продукции
Для исчисления себестоимости отдельных видов продукции производственные предприятия используют группировку затрат по статьям калькуляции.
По месту возникновения затраты группируются и учитываются по производствам, цехам, участкам, отделам и другим структурным подразделениям предприятия, т.е. по центрам ответственности. Такая группировка затрат позволяет организовать внутренний хозрасчет и определить производственную себестоимость продукции. Учет по центрам ответственности «привязывает» учет затрат к организационной структуре предприятия или организации
Завершающим этапом является группировка и учет по носителям затрат, т.е. продукции, работам, услугам с целью определения их себестоимости.
По отношению к объему производства затраты подразделяются на:
1)Постоянные затраты не зависят от динамики объема производства и продажи продукции, то есть не изменяются при изменении объема производства. Постоянные затраты, рассчитанные на единицу продукции, изменяются при изменении объема производства
2)Переменные затраты зависят от объема и изменяются прямо пропорционально изменению объема производства (или деловой активности) компании. По мере его повышения растут и переменные затраты. Переменные затраты, рассчитанные на единицу продукции, представляют собой постоянную величину.
Важное значение при расчете себестоимости и оценке готовой продукции имеет группировка затрат в зависимости от времени их возникновения и отнесения на себестоимость продукции. По данному признаку затраты подразделяются на:
- текущие
- предстоящие
- будущего отчетного периода
К текущим относятся расходы по производству и реализации продукции данного периода. Они принесли доход в настоящем и потеряли способность приносить доход в будущем.
Расходы будущего периода – это затраты, произведенные в текущем отчетном периоде, но подлежащие включению в себестоимость продукции, которая будет выпускаться в последующие отчетные периоды. Такие затраты должны принести доход в будущем
К предстоящим относят затраты, которые в данном отчетном периоде еще не произведены, но для правильного отражения фактической себестоимости подлежат включению в затраты производства за данный отчетный период в плановом размере.
В процессе принятия управленческих решений руководитель должен обладать достаточной информацией, которая сулила бы выгоду предприятию от производства того или иного вида товара. В этих условиях особую значимость приобретает разделение затрат на следующие виды:
- дифференциальные;
- безвозвратные;
- инкрементные;
- маржинальные;
- релевантные
- альтернативные (вмененные);
Затраты, обусловленные отказом от одного товара в пользу другого, называют альтернативными (вмененными) затратами. Они означают упущенную выгоду, когда выбор одного действия исключает появление другого действия. Альтернативные затраты возникают в случае ограниченности ресурсов. Если ресурсы не ограничены, вмененные издержки равны нулю.
Дифференцифльные затраты - это величина, на которую отличаются затраты при рассмотрении двух альтернативнах решений. Например, рассматриваются два альтернативных мест для строительства нового произведтвенного цеха
Безвозвратные затраты – это такие затраты, которые были сделаны в прошлом в результате ранее принятого решения. Следовательно, они не могут повлиять на будущие затраты и не могут быть изменены никаким настоящим или будущим действием. Примером таких затрат может быть первоначальная стоимость закупленных материалов и оборудования. Несмотря на то, что приобретенные ресурсы не используются сейчас, затраты на их приобретение не могут быть изменены никакими будущими действиями.
Инкрементные затраты являются дополнительными и возникают в случаях производства какой-то партии продукции дополнительно. Например, если в результате какого-то решения увеличиваются постоянные затраты (выплачивается премия за сверхурочные работы), то эти затраты называют инкрементными. Если принятое решение о дополнительном выпуске не влечет за собой увеличения абсолютной суммы постоянных затрат, то инкрементные затраты равны нулю.
Маржинальные затраты – это дополнительные затраты, когда производится еще одна единица продукции. Такие затраты рассчитываются не на весь выпуск, а на единицу продукции.
Маржинальные затраты обычно различны при разных объемах производства. Они уменьшаются с увеличением выпуска продукции

3. Стоимость продукта и методы его расчета.
Себестоимость  продукции  (работ,  услуг)  —  стоимостная  оценка используемых  в  процессе  производства  природных  ресурсов,  сырья, материалов,  основных  фондов,  трудовых  ресурсов  и  других  затрат  на  ее производство и реализацию.
Себестоимость  представляет  собой  стоимостную  оценку используемых  в  процессе  производства  или  переработки  продукции (работ, услуг) – природных ресурсов, сырья, материалов, топлива, энергии, основных фондов, трудовых ресурсов, а так же других затрат, связанных с производством.
В производственную себестоимость продукции (работ, услуг) включаются затраты, непосредственно связанные с производством продукции (работ, услуг), обусловленные технологией и организацией производства. К ним относятся:
- Прямые
- Косвенные
Себестоимость услуг должна определяться на единицу материального носителя услуги:
- по водоснабжению — на 1 куб. м отпущенной воды;
- по канализации — на 1 куб. м отведений сточной жидкости;
- по теплоснабжению — на 1 Гкал отпущенной тепловой энергии. Затраты, образующие производственную себестоимость услуг, группируются в соответствии с их экономическим содержанием по следующим элементам:
- производственные материальные затраты (за вычетом стоимости возвратных отходов);
- затраты на оплату труда производственного характера;
- отчисления на социальное страхование, относящиеся к производству;
- амортизация основных фондов и нематериальных активов производственного назначения;
- прочие затраты производственного назначения.

Когда товар разработан и ждет своего запуска, очень важно правильно пройти один из последних этапов, предшествующих выпуску товара — правильно рассчитать и установить отпускную цену на новый продукт

4. Способы снижения себестоимости продукции.
Себестоимость  представляет  собой  стоимостную  оценку используемых  в  процессе  производства  или  переработки  продукции (работ, услуг) – природных ресурсов, сырья, материалов, топлива, энергии, основных фондов, трудовых ресурсов, а так же других затрат, связанных с производством.
Снижение этого показателя является  объективным  условием  снижения  цен  на  продукты  питания  и  товары народного  потребления,  повышения  реальной  заработной  платы, жизненного уровня населения и в условиях рыночных отношений В  этих  условиях  формируется,  усиливается  конкурентная  борьба между предприятиями за рынки сбыта своей продукции, и в этой  борьбе широко  используется  и  ценовая  политика,  когда  предприятия  идут  на снижение  цен  на  выпускаемые  и  реализуемые  товары  и  продукты  и добиваются победы в конкурентной борьбе.
Способы снижения себестоимости продукции:
1)Увеличить масштабы производства
2)Увеличить масштабы производства
3)Снизить производственные затраты
4)Уменьшить цены закупки сырья и материалов для производства
5)Сократить технологические потери
6)Оптимизировать производственные процессы.




     """</item>
    </string>
    
</resources>